其實有無人打算真係過英國?

我早幾星期已經到英國
眼見政府推健康碼
中美關係愈黎愈緊張
香港人基本上肉隨砧板上
好多人仲當今次係移民
包括我父母在內
勸極勸唔走
今日我睇到呢條片都幾講中我心聲
我地係走難唔係移民
我地係時日無多
可能個個當我係5毛叫人走
或者話我忘記手足
唔走又話要抗爭又咩都做唔到先係最自私個班
究竟我地前面手足仲要用幾多血淚去換取國際社會既關注
呢加關注已經有,有BNO既人都可以去英國
澳洲都放寬
我地做咁多野唔係就想國際關注再幫我地一把咩?!
呢加大陸又水災又旱災又經濟差
一定係咁當香港係ATM禁晒D錢走
我地香港人夠多人去,一定一定可以係英國有我地自己地方或者自己Community
我地帶住資產走,亦係對付中共其中一個辦法
去英國唔代表忘記掉低手足
而係用其他方式去一直行落

順帶分享早排去過倫敦星期五集會
可能平日關係人數真係大概10-20人
有手足專程老遠由其他城市搭幾十鎊車錢黎
佢地都需要我地幫忙
如果你係英國又咁岩係倫敦
不妨都黎一黎支持下
身處外地既我真係好想出分力
有建議歡迎提出

推

me，但未好詳細諗好

你哋就好啦...我想走都走唔到

卜左機票先
有d機票可以比你係某個時限改機票
萬一真係搶機票都有機票係手

其實我本身都未
我係比男朋友拉左英國
唔拾得香港晚晚喊

好多人未放棄到個comfort zone.

諗緊去做乜好

點解？ 澳洲好似放寛咗
或者睇下自己合唔合資格
30歲以下既去下working holiday避難先
再慢慢諗

邊間airline好？

我好想，可惜無錢

我以上喇

係啦
但命仔要緊
香港唔會再好似之前咁繁榮
都比大陸「一個中國」

想同屋企人旅行去一次先

英國航空
仲信國泰咩

Working holiday都有咩？

而家倫敦揾文職工係咪好難？

去working holiday 只係折衷方法
睇睇會唔會之後拎到顧主work permit
或者遲下有政策
澳洲好似延長左留係當地香港人既visa
可以再留意下

我諗好快會有人入嚟叫人留低

x2
本人已經30頭，又唔係後生仔，
去到英國搵唔知咩工，
年紀大，又冇一技之長。

難就真係難
要比d時間搵
唯有一邊做住其他散工一邊搵

想去craft beer酒廠做
搵過香港嗰啲都冇回音

想做呢行 唯有去英澳紐試下

有冇酒廠巴打見到呢個post
可唔可以比小弟參與下 唔收人工都得

97前香港出世冇bno
日日睇新聞愈睇黎up.

肯做一定有
咪黎到英國考車牌考水電牌
邊做散工邊增值自己
我都係咁樣啊
當早d黎學下野先

每個人有自己考慮
機會得一次
大家唔想半途燒晒啲錢迫迫番黎姐
準備一下先去都唔出奇
有啲人仲要未畢業分分鐘後年先畢業

留係集中營
一定有工比你做

咁驚就唔好去
留係集中營返工

準備好先啦
因為有機會初期過到去係燒錢only

有，等緊英國撤橋!

利申: BC, 但係無錢

每日睇新聞無力感好重
每日睇每日擔心屋企人朋友

去working holiday 避下難先
話唔定拎到僱主既work permit
或再有新政策

lm

有家屋細路仔，一定要走。

呢個仆街政權冇底線，而且我地已經冇方法去制止佢／

有冇計劃？
返咩工

身邊好多朋友都走,主要係去英國, 基本上有細路嘅都會走.

後生仔二三十歲係香港搵得唔多都要諗？
係香港有一定收入資產同家庭既人咪仲多野考慮

明白既
唯有盡快安排d野
唔好比咁大壓力自己
好多人同你一樣
我地有走既覺醒
已經可以早過其他人

其實我最頂唔順個班明明有得走
有物業有錢既仲想掙盡佢先黎

香港大把人係講一句：
嗰面揾唔返呢個人工

因為佢地心態仲以為香港安安全全

你講得好啱 極多人仍然冇危機意識 仲諗嗰邊生活唔及香港所以唔走 但係呢班人從來冇諗過所有國家開放比香港嘅政策任何時候都可以撤回，尤其當地經濟極差又或者香港移民冇預期咁發揮經濟效益嘅時候

不過因為呢種人多 所以樓主呢種危機意識相對高嘅人先有機會安全咁走

有無手足知道有無工廠工做

我怕我做唔掂文職

香港好多人都係overpaid, 尤其中高層
工作能力邊值幾萬一個月

咁你屋企人呢？
佢地俾你去？

講得好岩, 健康碼實施埋真係唔洗諗住走

正常啊去到唔知咩環境，搵唔到工食咩？

Plan左走，但要搬屋寄野寵物移民，去領事館申請一堆野，再同啲朋友交代要啲時間....

武肺係果邊未完
都好難有咩opening

我都帶得唔多
但都夠支撐8-10個月唔做野
呢到係租金車費貴，但其他唔算好貴
未開始搵野做
搞緊搬屋個d

帶得幾多得幾多錢
預左要燒錢

上面好多人叫人驚就留係集中營

屌你地老母，好似講撚到唔撚洗諗下就一鳩走過去，唔走就on9仔咁

我就睇下到時有班頂唔順要返香港個班，你地又會點樣串鳩班人

過咗成年都重係成個on9仔咁樣講野

帶左幾錢去 租左樓未

點呀係咪無bno
酸到咁撚出面都有嘅
你仲有大灣區等緊你啵

使唔使咁酸
人地起碼去外面見識過
到最後返香港都唔會有咩損失

咁叫酸?況且我有bno
係睇唔過眼你地班人咁講野姐

本身冇諗住咁早
係都幾年後先算
見到健康碼真係應該走

唔係酸，係你地班人到時一定會串場個班人
你咪又放長雙眼睇下到時點囉

其實真係要預左燒錢一陣先, 要有心理準備有半年以上失業狀態.
我諗有十零萬帶過去就唔洗太擔心
當英澳紐加個自由行動出左. 去邊都得
最緊要脫離中共魔掌先

推 有冇搞錯，鄭文傑搞既英國港橋協會眾籌一半都未到 - 分享自 LIHKG 討論區

一日武肺未搞掂經濟未復甦，過到去都好大risk
衣食住行咩都燒錢，而家香港既情況又未至於去到唔走唔得，至少應該詳細d 計劃左先起行
移民可能係影響你人生未來50年既決定黎，唔係話行就行

健康碼真係明眼人一睇就知咩事
林鄭好撚陰毒
比人制裁完, 更加0 底線

無人當唔走個班係on9仔
當然個個處境唔同啦

保命要緊
有能力走既人點解仲唔走
佢地要幾時走
要真係逐一清算先走
個班人先最自私
自己既命係咩
見到人地比人拉自己先識走
仲要危急情況下霸住機位
令到真係幫手既手足都走唔到

D人頂唔順英國再返黎
都無辦法
起碼佢地係試過有勇氣
我係欣賞的

岩岩Grad，屋企唔鬆動，你地加油

但其實武肺傷得最勁既係香港, 而且香港會比美國制裁(都幾有可能)
只能夠講, 窮撚真係大撚獲咁鋪

恐怖到基本上集中營唔洗起已經可以軟禁晒你地班友喺香港要走趁早

你估咁多文職你做咩..

中共打算推數碼人民幣, 我諗健康碼(禁足). 之後就強制兌港紙做佢想要既野(糧票)(數碼人民幣), 準備抄晒全港人家

你睇下上面班人點樣講野就會明我點解會有呢個comment

我無講過有能力既走係唔啱，我係講緊個個人都有其他方面既考慮，但唔洗串鳩其他人"唔走咪留返集中集"。

你會欣賞個班頂唔住既人，但我都好肯定講，上面話人留返係集中營個班到時都會串頂唔住個班人"依家叫你走難啊，你估去玩啊，咁都唔捱得"

你咪又睇下到時會唔會咁樣串人

香港點會傷得過歐美睇失業率就知

無啊
本身我都做文職
係到都唔打算做文職
做侍應做sales 又好
搵到第一份工咪感受下岩唔岩自己
唔岩再慢慢搵
都係個句我想保住命仔先

Samebtw bc唔使咁急 幾時去都可以

冇錢冇人脈冇BNO
做月光族等入集中營算

+1 下年走

歐美有得recover, 香港呢...
其實英國失業率好似仲係得4%
香港已經上到去7%

即係想喺集中營50年

轉走啲港幣開定英國戶口先好啲

唔太想我去
如果我唔去
有咩事佢地又點黎

帶左幾多錢過去？

所以咪問工廠囉
文職我預唔請我先咁講姐 自己知自己能力未夠

開定個MONZO 先
借d 係英國frd 既地址就掂, 好q 易申請, 又無最低存款

樓主有無諗過攪生意呀 不過睇過好似仲複雜左。。。

仲有transferwise

不如你認咗自己無膽就算啦
係咪等緊第一批人去做先頭部隊，見到人哋成功捱得到先過去
人哋頂唔住要回流返香港又可以笑9佢地當初咩都唔諗就走，自己一個崩都唔洗蝕

其實我估好多人都係等緊一個push
等緊個下真係要野都唔執就走個下
針唔吉到埋肉唔知痛

利申 bno 得幾廿萬 想走好耐 但仲係唔敢跳出comfort zone

我認同上面位師兄喎 cctai班好攰咁講到聽日唔走就會入集中營等死咁

有bc,唔使酸ok?

係咖
有得走趁早走
起碼唔洗咁驚先

我覺得條片講得幾好
係要set 止蝕位

個個連登仔都話走
估下最尾有幾多人走？
上連登勿認真

利申先：五毛熱狗泛粉pr分化放負是但一樣

咁事實好多人冇bno既

利伸，冇

樓主心水清，走資未？mpf呀銀行都要轉移

可以想像到d人唔去到最後一刻都唔識驚
結果必然人踩人式走難

你話乜咪乜
你地自己諗乜野，心照啦

會，但未有錢，淨係夠買機票
打算搵夠6 7萬先去
唔好講咩形勢危急，一係你比錢我

可以試下join鄭文傑個商會，有教你點搵工

如果諗做工廠
你係絲嘅不如拿拿臨學下美甲美容剪髮
去d 二線城市仲搵得多

最尾離開香港既人有10萬都偷笑

無一技之長可以做水電工，有心就得

睇一睇片
講既野好中
分析得好好
Cover 晒大部分既諗法

老豆老母成日話要走就我同家姐走，佢2個留香港
屌你2個留係度我地邊有本錢走啊，樓都冇錢買啦

其實愈老真係愈難走,
佢地唔想適應

冇bno都諗住過去working holiday博轉tier 2

都講得幾中
但實會好多人勸人唔好走
好人難做

除非打熱戰會波及香港
唔係香港人都會照返工放工
禮拜六日馬照跑，舞照跳，波照打，歌照唱
邊擔心得咁多

小豪子開live成日都講，去定留都冇所謂，但最緊要係去會做d 乜同留會做d 乜。

聽過d 深紅既人講，佢地搞咁多野就係想你地走，正所謂既留地不留人所以我意見一定係留

一個人帶十幾萬慳住用都夠半年嘅share flat的話
仲有機票錢、IHS 5年要三萬幾，unemployed 租樓要一次過課半年至一年，仲有每個月要交council tax（差唔多成千蚊）。住倫敦車費仲要好貴...

真心想知你覺得我係諗乜？ 叫人走係推人去死咩？
但唔好講到香港無問題可以慢慢比你哋諗走定唔走

我覺得中共而家策略一定係想留錢. 香港人太有錢喇

一個可能影響自己一生嘅決定
一定要跟連登大船
一定要走
唔走就係無膽、食人血饅頭、垃圾、香港人唔配民主

但其實脫歐有幫助
EU 個邊有好多人要返返去歐洲度
D 空缺就係香港人補上

我冇話冇BNO好慘，有我都唔會走
冇錢冇料，過去同黑人爭做收銀都唔請啦
留係度食花生睇啲供樓港豬含哂撚，就係我最大既娛樂

我自己覺得留係度決心反共既人係超值得respect. 要幾大勇氣先做到
但有部份香港人唔係呢個心態
係抱住觀望心態, 等頭一批人做爛頭卒, 自己收割
呢批人係藍絲居多

同時好多公司都會縮減業務同由倫敦撒走

去到外地就成立香港會,打好外交關係文宣
最重要係keep住把火/革命心態等. 成立臨時立法會靠你哋

所以英國傾緊英澳紐加吸水
我自己覺得留係香港變數仲大..

Ching我認同你 唔使你cctai傻閪

留喺度唔係話唔得
但就好似火燭救火咁
有本事有能力救嘅，留喺度救就有用
明知無本事嘅，唔走就變咗人地要救多一個

Push

你知唔知乜野叫推人走?
唔係單單一句"唔走咪留返係集中營囉"或者其他類似既句子就算係推到人走

你無考慮係你既事，但唔代表其他人無野考慮，人地都想走，都只係上嚟問下如果自己咁既情況，咁應該走唔走好，走既話可以有乜野建議。

去到呢個stage咪大家互相幫下手囉，你係咪確保自己去到一定唔洗人幫?
你要人幫或者想人比下意見個陣，我又係咁樣push你，睇下你有乜野感受

美容有興趣但我皮膚差 會倒米
真心想做工廠 哈哈 我唔洗搵得多錢 夠食就得
有機會 過去會full pay買樓
想過平凡生活

我之前去過紐西蘭, 真心多工廠工同埋D 農場工
做得好開心
office 工好悶

喺英國覆緊你

CHING 你講中重點

依家住邊？打緊咩工？

有50萬人會過英國
想太多

所以其實個理想模式真係香港人互救
黃色經濟圈係英國重玩

相信係驚搵唔到工多

Ok

之前有人話 英國有工廠咩？
我都想知 澳紐美國係多 但英國真係唔知

香港變數唔係大
係根本死硬
要發展點都係揀去英國

其實我一直支持走得就走
係有啲on9仔覺得自己走到人地點解唔得
再屌晒考慮緊/決定留低嘅人
何不食肉糜

你咪覺得唔洗急bc第一批被當人質就有份，好多嘢一夜間變天，你永世留大灣區啦

誠哥都起晒樓
我唔介意係英國幫誠哥打工
寧做誠哥隻狗, 都唔做中共亡魂

介唔介意講下帶左幾多錢過去？去到先搵工定有offer先起行？

利申：預左走，但想準備充足啲

話說條片個人隻手fing下fing下煩到唔想睇 又唔係talk show出樣

呢種心態死得，移民咁大件事竟然抱住「到時先算」既想法
人地果邊百廢待興咁，local 都大把人要搵工，你覺得自己有咩優勢係local 手上拎到份工黎做

如果香港多D 好似絲打你咁好心又有能力既人就好

我住倫敦Zone 2
諗緊搬地方
男朋友啊媽都會黎埋
要搬d整個單位

香港（曾經）係一個國際城市，若果你去到外國反而能發揮更大力量，可以延續香港價值，請你哋離開，就好似當年去咗臺灣嘅大陸人咁，將傳統中國文化保存得最好。

我成日都覺得連登好似平衡時空咁
我係英國，呢邊個個都人人自危，驚武肺搞到公司裁員
武肺前本身都唔算易搵工
武肺後一個侍應職位都成千人應徵

唔係話叫人唔好黎
但要黎真係要預左搵唔到工點算
唔係話肯從低做起就得
宜家根本無職位
IT狗都仲有D機會

補LINK先一陣俾人屌我PR

英國LOCAL大學畢業，SEND 2000份CV無一份有回音，清潔照SEND都無人請

讀有用既科

淨係開一堆英國渣哥英國龍門英國光榮都夠做啦，有手有腳驚西咩

未走到 唔夠錢

好好啊

其實如果香港人帶筆錢過黎創業可能對所有人黎講都係好事
我淨係估到個未來係香港人錢又無(比中共拎晒), 自由都無
其實香港人好撚有錢
我朋友有400萬CASH, 父母有860萬既樓.
呢班中產真係決定左好多野

支持

唔係個個有另一半肯跟去
有係你好彩
大家未準備好係有自己concern
例如我就有個有需要照顧既家人喺屋企
另一半又唔走咁
但決定左1-2年內一定走
有咩突發情況會提早 點都過左去先

上年已經走咗.
唔係唔理手足，係真係覺得抖唔到氣. 喺呢度我都一直有同啲手足傾計

其實真係WIN WIN
英國經濟又救到
香港人又有自由
回饋祖國
英國人攬住香港人黎錫, 中共連豆零都無
好想要呢個結局

係啊
香港多有錢人
多人黎搞生意就多就業機會

如果有能力搞到生意係好事黎
但生意頭腦真係未必個個有
特別喺人生路不熟既地方搞
真係要做好多RESEARCH

不過有咁既錢，決定搞生意唔炒樓都已經好感恩

你去到臨時住酒店之後先搵屋?
租定係買?

岩啊, 唔炒樓已經要感恩

其實成日話香港抄樓 點為之炒樓？
大家買屋住 租屋姐

大學都未讀完，錢又冇點走

老西都走
唔走果啲遲下香港仆街先諗走就戇鳩鳩企左係度

屌 你想走但又要圍爐先肯走
真係想走自己會做嘢 唔駛上嚟圍爐

冇bno 喎

2000份cv
諗起之前個個中大雙碩士 300幾封cv都冇人請
走去in m 記都唔請

叫唔郁阿
佢哋又唔識英文

點解人人都痴London, 你搵Manchester, Birmingham舊錢都已經好使好多啦！

更加唔使講Leeds, Leicester 呢d地區。

搵工問題的話，有乜/果度缺乜咪做乜攞。唔好成日想一定要做番自己果行先得嘛！

無論如何
希望去到英國既手足搵到工
鋪條路比d未有能力走既人
當然唔係奉止
未走到既手足都要增值自己

我公司請緊各類型IT狗
無專業又無錢搞生意果D真係自求多福

最緊要有計劃，唔係走走下番返黎香港就兩頭唔到岸

身在海外最緊要記住自己仲係香港人，繼續為香港出力，千其唔好當過左海就係神仙

有好多人唔係話走就走到，或者有得走

btw, 仲係香港既人，記住恐懼最需要恐懼本身，大家坐穩啦

家陣都唔係走難 起碼我肯定主流香港人都唔會當係走難
大部份人都當左係移民 我未聽過走難既人會問邊區校網好/治安好

你走難就緊係無野諗 聽日即刻去機埸 買最早果班機去英國 遲少少都驚自己去集中營啦

如果移民就唔係咁簡單 起碼要一年 去賣資產 學英文 轉錢 賣樓 去計劃子女讀咩學校 上面所有事情 絕對唔係一兩個月搞得掂 最快都一年

好多人話咩一開BNO 5+1 VISA就即刻去 我都幾唔睇好
(當然依個世界實有人挨到 實有人行到最後 我真心祝福你地 大家都係香港人 我都想你撈得掂)
但岩岩M&S先炒左7000人 岩岩BBC講緊1000人搶一份工 如果連Local都咁難搵工 我唔覺得依班人會搵到

我都好同意要走 但唔係今年 英國或者叫全世界經濟起碼要一年先有機會恢復 你渣住幾萬蚊可以係英國燒到幾耐

我從來移民野都唔會上連登傾 因為無依個需要 人要走的自己會查野 會識自己周圍問 傾來從來都係曬氣

最尾 我想講最尾會去英國既人數大既十萬人左右啦 俾盡廿萬 仲起碼一半人都係有技術人士 講緊係大學+專才 依班人要走 絕對唔係一句半句就聽日會走到

唔係咁易架葉師傅

我諗去到某個位, 有工開已經要狗衝

諗緊話人留低入集中營既人係咪個個都有bno
自己97前冇bno 好多朋友反而有 係到傾移民
壓力自然都大 但仲要比啲人係到踩
講緊你有同冇bno其實所有野都差好遠囉

呢個仲未計Trump真係出重拳制裁香港，記住勝利11人只係頭盤，當制裁打到去金融體系果陣，香港金融業肯定玩撚完。

到時物流，旅遊，金融，保險，IT全部收皮，香港仲有乜嘢可以支持咁高樓價？然後地產再free fall，經濟崩潰係遲早的事。

唔去了
冇錢冇能力，
年紀又大，
驚去到英國搵唔到工。
在香港做順民，唔抗爭，我估應該冇事既，
唔會入集中營既

好多人仲同英國比較
英國係經濟差, 但會慢慢變好
香港比人制裁完真係等收皮

不過用英國生活去換少2/3
我願意換
有工番就無野愁

Trump 有撚排玩, 仲有72日去玩鳩中共

其實誠哥已經身先士卒, 買左好多基建, 如果更加多人咁做就好. 需要中產個班既金錢活力

我屋企人唔走我都唔會走
走嘅手足要加油

多謝你

講就易...有得走都好想走
但冇錢冇bno，就算working holiday/出國讀書，咁屋企人呢？

絲打有愛

我覺得如果香港有咩事,
到時屋企人就係靠你d 外匯接濟
去澳洲wh 應該有得諗
個邊經濟應該仲好過英國

要起多個香港城先搞得掂
就業居住教育社康
人地點吞得落咁大量

唔係講笑
香港人其實真係好撚有錢

想去澳洲生活
本身未有反送中 都有plan過grad左儲錢儲到廿中左右去WH 而家好似迫我提早去咁 但未儲夠錢

有水電牌手足真係可以搏一搏，聽講果邊好缺人

咁咪去澳洲囉

未儲夠錢

明知留喺香港只會愈來愈難生存
好想走 但因為屋企人走唔到

其實真係唔可以因為屋企人而綁死

要帶埋隻狗走 要時間準備

加拿大係咪仲未有消息 之前仲係話傾緊

聽下黃世澤點講

想知而家咁嘅時勢
英國搵唔搵到工？

講得幾好

要啊
我屋企有兩隻貓
諗緊點預先安排運佢地黎

以家英國入唔入得境架其實同埋我有d 風險想以家即走 但係bno 仲未寄到黎

真，個最低工資唔同香港嗰種垃圾，真係保障到打工仔有工開就唔使擔心生活，相對地居住上亦合理好多，屋租佔你份人工唔到3成先係正常。

搵錢係少佐，但最少你真係做番一個人，過一個正常人應有的生活。

98走撚，冇錢冇方法，而且一走預咗孤身上路，父母唔會走

我三隻

其實喺外國可以學到好多技能
最少一定會學識煮嘢食啦,便當然係好啦但太方便就令到個人好似變咗廢人咁樣鍾意乜嘢都假手於人，其他就淨係識返工，學下煮嘢食啊水電啊咁樣其實都幾好

我女友身邊幾個英國回流返香港既同佢講以後都唔會返去英國，英國搵唔到而家份人工又悶。我收入重高過佢英文F都想走，佢話唔走，問佢將來打算點，又唔想傾

我有睇到條片, 唔知有幾多個人有睇啦
雖然無影個樣( 可能係手足, 唔方便出樣)
但大致內容都有point,
香港經濟一定玩完
同埋有點佢無講到
我地去到係有得投票, 人夠多, 就有影響力, 愈少人就愈無保障
留係香港真係搞唔掂.
有能力既人真係要快走

樓豬而家入境洗唔洗拎brp？
同埋申請得ni未

我自己細個都係喺英國住過，認真真係好悶，一嚟讀書時期係好需要娛樂朋友，二來嗰陣屋企人唔喺度真係好無聊，不過依家大左又想走如果同埋屋企人就會覺得冇咩問題，因為始終人大左你都唔會成日見到朋友㗎啦而家疫情啊，你最多咪半年先見到一次

諗下計去澳洲/加拿大

我同佢之前去過au wh夜晚睇星，放假去玩都好開心，返左香港而家我都比狗咬埋，都情願留係香港做港豬btw得佢有bno我無

如果去au可以考慮下讀tafe生活費連學費我估計要300-400K一年

我地去到係有得投票, 人夠多, 就有影響力

呢句野好高水準 你有50萬要 首相都要理你地

所以真係要令香港人走
仲要係盡快走
時間真係有限

票

50萬香港人, 只要每人有10萬, 都有成幾百億經濟實力既話
何況過到去班中產, 人人手渣幾球野, 分分鐘上成千億
又有票又有錢
起香港城不是夢

留係香港就係交稅養林鄭, 養死黑警, 養張建宗呢D 垃圾
仲要無票

大量

其實我想攪外賣檔架

有親戚係個邊做緊 不過唔方便問佢
費事比人知道我想走

Thz bro 但知唔知主要邊區同埋係咩廠

倫敦係overrated
又貴又唔好住
住其他城市生活費可以平一半

有諗過搵唔到工一排
就去Manchester 住一排先再搵
起碼洗費平d

Monzo 面臨倒閉危機 用其他會好啲

買左機票下個月走⋯⋯希望走到

好似好多
同埋啲對手好強
如果唔係香港做開，應該難賺錢？

我都諗緊做咩生意

一家人都準備走

幾多朋友已經過左去

留係到慘過去北韓

呢個認真 London好多街邊美甲店係越南男人做美甲

考緊車牌 bno都批咗 差錢
一次過5年nhs 簽證費 預4皮
到時又要交一年租 唔住倫敦平都起碼六皮

2個人起碼廿萬先夠頭一年都

師兄們真係要三思
本人係倫敦，我上年grad後失業咗半年，終於搵到份bank teller ，低於市價，仲要交稅

今年環境更差

利申: 前十，讀經濟

其實去邊都死, 只係簡死係邊...
點解會有呢次疫情, 又咪係仆街中共.
一日唔除, 一日世界都無安寧

汽車 電器 廚具 食品 網購 咩廠都有
好多城市都有 但唔會係市中心
詳情可以google 或上求職網搵

又唔係個個有BNO 就好似我

撞正武漢肺炎姐
聽啲親戚講正常唔難搵工
我有親戚個面做sales ，19年見第一次工就請咗

不過我諗好多香港人過到去都有舊錢

BC？定係 Tier 4 已經改咗可以留半年搵工？

英國見

我覺得香港人賣左樓, 去到英國點都一定生存到
拎住幾百萬避幾年寒冬乜都過晒去
但最好笑係呢班人係最唔想走
而且大部份係藍絲.
嬰兒潮D人一世都係嬰兒

另一回事啦
英國人今次疫情係cope得好垃圾
近一個月先話提倡帶口罩

但每個星期五六日
啲死鬼佬真係全部出嚟吃喝玩樂
條街逼滿人，多過之前

嚟英國請自備一箱口罩
英國boots賣50個 40鎊仲要係紙咁薄

t5

我都想做
但係唔係買間鋪頂黎做易d
諗緊點樣有自己小生意

想搵文職唔係咁易
服務性行業/藍領就易d

其實屌鳩英國人處理疫情差真係無咩意思
一黎人地第一次硬食SARS2.0, 我地比人train 過1次
二黎邊條仆街向全世界播毒, 係中共. 無中共係世界太平..

我19年十月開始搵，連sales都無得in
問過friend , gucci上年開始直頭cut緊人

去Poundland / B&M / Wilko 買啦
平好多

唔知果邊digital marketing請唔請

係啊
好多時見到都係散裝大陸製造口罩

邊到睇？

想請問下你係喺香港租定英國間屋
定去到當地住住酒店/bnb先再搵？

總結。。解釋緊自己覺得 去第二個地方對樓主而言不是出賣。

兒燈仔已經幫人啲野改哂中文名啦，仲唔過去嘆世界？

根本做銀行全世界都食緊屎
未有武肺已經差緊，就算香港都成日炒人比早十幾廿年難做咗好多
英國銀行都唔係啲咩特別馨香嘅職業
好多香港人睇唔起嘅工喺英國先穩陣eg IT，裝修
用香港搵錢心態同方法去英國，緊係唔掂
係中國人香港人先咁鍾意讀BBA嗰啲

希望有機會食個飯，不過我會去愛丁堡

book2個星期bnb再搵
宜家d支那學生走曬 好多租盤

出面POST 全部係度講ROSE MA
之前又喇沙仔
連登真係好多帶風向撚.....

喺英國冇credit history邊有人會租畀你...
仲要連個人都睇唔到
英國有法律規定租屋畀人一定要個租客可以合法留英國先得
要check晒visa各樣

我地香港人當年sars都處理得好地地，所以唔好話第一次就一定唔會可以處理得好，你睇下希臘

重點係英國人 劣根性 自以為是同保守
當初係有幾多華人因為帶口罩出街 俾人打同吐口水

裝修, 水電, 工程, IT 呢D 係香港=做狗既行業
黎到英國其實吃香好多

老豆老母寄咗n95嚟

a4紙都厚過佢

所以真係幫佢地打工就食得屎
我寧願幫誠哥打工
英國人個種自以為是同虛偽真係唔易頂
其實香港人係醒撚過英國人
只係我地好撚黑仔比中共統治

醫護都吃香

用兩個星期搵租盤，你覺得太趕，定係其實都差唔多？

多咸濕佬姐

死到臨頭都掛住打J

介唔介意講下credit history 點儲返嚟？
係唔係由第一次租屋開始 準時交租 行為良好就得？

利申：仲係學生 咩都唔識

it前境係好

英國銀行點會唔馨香，大把人排隊入，只係入唔入到
你去啲好啲嘅大學問下班鬼
全部都想做banking

冇credit history
直接一次交左半年租

ching,不能更同意更多

跟本呢啲工係香港都揾到錢 佢地扮下野

oh thanks巴打 咁我要儲定多啲錢了

房東at least要你有學生證明/工作證明先會租俾你

所以我見到誠哥投資英國, 個心定左好多
愈多香港人去英國
我地愈唔洗睇英國人面色
老實講, 我地排隊幫佢地打工人係唔得掂
趁佢地經濟唔好, 我地投入多D 資源, 一定係WIN WIN
有票有錢, 又肯融入既話
英籍香港人絕對可以從中國人身份切割出黎

因為無人肯做
你都可以嚟英國做地盆嫁

係
我都係搵左工先飛

誠哥要develop 一個新區
我朋友有負責做
但個邊幾雜

租Airbnb 慢慢搵
我個陣去租短期幾個月shareroom
個agent 同我講一個比bank statement 做reference
一係就一次過比兩個月租
短租應該唔難既
加上疫情問題
好多時可以壓下價
我租果到700鎊雙人房zone 2 包水電煤
本身個單位收800鎊

因為我冇bno/bc/eu, 又仲未u grad
想等畢業就過去搵工 唔得就讀個Master

如果一直搵唔到工 係咪就得返讀書拎visa租屋呢個方法啦？

700一星期？定一個月.......
我住london咁耐都未聽過咁平

你租過樓，有糧出，買過樓，用過信用卡（交足）都有history
（可以自己google啦）
冇嘅，一炮交半年租

但講到尾都要合法先租到
除非跳過晒agent嗰啲冇法律保障
或者air bnb 嗰啲

一撚定係pr 同黑警係到搞事

基本上係
除非你一筆過俾一年租
因為其實好多房東怕你係租霸

好的 唔該哂你啊 答得咁仔細
但到我grad完 afford到過去
租金就應該升返了

bc就咪撚哂命啦

人地都話係學生，你以上嘅點會有

你咁嘅心態唔該唔好嚟英國

一定係PR 係度帶風向
成日流出呢D 片/相, 就係想將D 人從BNO / 健康碼呢D 議題Spin 走

其實係每個月680
我短租兩個月加上疫情
咪平d

佢問點先有
我答佢點先有
同佢係咪學生有咩關係

我個friend上月同佢個房東針減租
一蚊都唔俾減

講係咁講姐
平時都係笑住做朋友
因為香港人其實好似英國人(自以為是+虛偽)
我地係英式教育+殖民左咁耐, 好難唔似

香港人嗰套乜都要LAM到最盡
乜都要拗，走精面，唔跟規矩，好撚難頂

我都係

咁都係嘅 保障下佢地自己
始終我係一個三唔識七嘅外國人

我屋企人都應該幫到我讀書洗費嘅

唔該哂你

可以理解

最近master好好報，少咗好多人嚟
快啲去apply

bachelors 都未grad

幾時grad?
出年過嚟囉

其實好需要傾下 我冇咩積蓄
呢家開始儲錢 打算儲左6-10萬咩都唔理過左去先
我報左考車 加上報英文班
想俾自己一年時間準備

簽證 + NHS surcharge 同租預繳租金，六萬港紙可能有啲坟水。

我都唔知點算
書又未讀完
屋企人又唔申請bno
唉
是旦啦
我如果將來餓死
老實講我一定會恨2019年發生嘅所有野
做唔到咁聖人

我 year 2 咋而家
但靠自己過去 而家睇定 儲定錢差不多了

英國點會只得4%........

唉 最小預幾多先穏陣

易報都要有錢交學費先得。

615 NHS surcharge each year
visa 3500 up

講緊英鎊

加油啦巴打 未grad真係好迷茫
我得我阿媽有bno 但我同佢唔close
佢都唔方會過去 或者帶埋我

預自己黑仔上嚟一年搵唔到工
生活費都至少800鎊一個月啦，嗰度都10萬
加埋VISA同NHS，機票
VISA 2000 （兩年半）
NHS 400一年，即係1000

雜費各樣
15萬啦至少，講緊係去到唔出街唔娛樂，連嘢都食唔飽咁

成日叫人去英國
得
我依家就去訂機票
想問下冇錢係咪佢哋當搞慈善活動養我？
唔係個個都家底好
大學都未讀完
屋企又窮
你叫人點？
所以我哋呢啲仲讀緊書又窮嘅咪變成犧牲品
我冇錢啊
香港人肯唔肯當做慈善俾錢我「走難」！？

我想讀埋mphil先出嚟做野
依家可能連學費都交唔起

一年master 還可以嘅
屋企可以afford到UK ug
但唔想洗咁多錢去間自己唔鐘意嘅學校
同埋想靠自己
靠佢地俾master 已經＝佢地俾咗 1年住宿

個健康碼就黎硬上馬，班友重係度掛住打丁同睇人仆街

試下申請吓grant啦 再唔係loan都照殺
我有frd都係ug就借loan 返pt 自己俾學費

羨慕你至少仲可以去到

殺到埋黎

邊有錢...

冇

澳洲好似2030落閘
即係2025前要申請
有特衰護照就OK喎
好似係

你朋友做邊方面？我公司前排先裁咗廿幾人，但好大機會接手做誠哥單job, 應該事成的話唔使裁到我掛...

都未肯定㗎
一兩年租金洗費對我黎講都好大數目

你有冇考慮過gap year一年
返下兼職先去讀mphil？

我過多年都會有個細gap
本身諗住做下pt 當旅費
睇怕而家都變留英生活費

好似係development嗰類
我對佢工作都唔係好認識
唔好意思答唔到你

最近真係周圍都炒人啊唉

又唔一定
唔通24小時都要講政治咩
仲有香港人鐘意睇人pk
成日多人講就話人PR

但要留低都好似要計分

唔該哂你
我頭先google淨係見到一兩個網頁有教
由0開始build up個credit score
而家轉下keywords就見到多啲info

最佳做法都係努力儲錢

暫時只見到pathway to PR
無講要計分

一樣bc 下年先grad
成世人淨係去過一次英國
屋企人就一定唔會去

我同你差唔多都係有護照但無錢,想走都唔係咁易
利申唔係bc, 係其他國家

好多人準備緊
包括我

有啲長 遲啲再睇下

btw 原來已經有137個香港人申請咗澳洲asylum. wow

Same

今次係走難

識人話要喺香港搵到份英國工先走 仲要做番自己本身果行
又有人話要喺香港做耐啲嘢先走

Singapore airline 三千蚊單程任改

Singapore airline 3000 單程任改

藍領唔係想像中咁易 好有好多人踩藍領又出賣勞力低賤工 咁有好多國家藍領就搵到餐飯食 好景過白領

買左11月中機票 做埋呢兩個月就走人 到時見

之前有人話BNO入境未可以拎居留
海關要佢簽難民身份？到1月先正式居留？
有冇人可以解答少少 唔該哂巴打

你有男朋友
我無人無物無bno
就算比我夠買機票同一年生活費
都諗唔到點走難
始終未去到戰爭時期

美國大城市都係咁 有d經驗都係咁講 根本轉工就好撚難依家

多謝解答 麻煩手足

係
我香港仲有公屋住
工就一定搵到

有冇人係父母有bno會一齊去？ 但女朋友唔肯一齊去

幾年前讀完master 已經直接留左係度, 完全冇返過黎

利申: BC

呢排好忙冇follow 到澳洲有咩plan? 介唔介意講少少

謝樓主

澳洲人口部長：在澳洲的香港護照持有人新簽證安排出咗

一句講晒
風險嘅嘢自己承擔
移民有移民嘅風險
留香港有留香港既風險
你係要移民既你咪去
無拿拿串鳩人留係香港入集中營做咩？
我都建議你有細路既就真係移民
冇既咪留多陣睇下點
每個人既考量唔同

香港搞社運已經好撚難
呢個時候仲要冷嘲熱諷同自己唔同選擇既人

利申有bno但唔走

遲下武肺穩定啲
打算過去探一次路先

屋企話啲樓唔想賣

我係買BA
佢係去到某個時限時任改同換voucher
當時我買單程機票
去英國個陣佢比我入
我同佢講等緊bno visa

英國未必有香港咁易炒得起
買一層住一層放租都ok嘅

應該走不過仲係有d驚唔適應

BNO 5+1 唔係一月咩？

利申：準備走

呢加有個LOTR過關個時可以申請
佢比你讀書做野

搞難民聽講好煩
好似要interview 幾次

係啊
佢地已經比我地入境
但未開始計5+1

又好想去澳洲
不過都係要跟屋企人去英國
希望canzuk搞得成

我有個friend今年內返英國啦，我唔捨得佢啊

得把口
但應該做唔到

屋企人傾向去英國，但我會去台灣

我想知新聞話掃7 8層樓個師奶要交幾錢稅
我覺得一兩層住+收租都ok
始終香港人咁有錢過到去d錢都要搵位泊又唔會咁快熟買股嗰d野

英國打工生意經濟圈

諗起之前有人問喺香港讀law轉做英國律師難唔難， 我講咗句local揾工都難何況你香港過黎， 已經比人屌到飛起
唔通講現實太殘酷唔啱聽

唔好比咁多藉口自己
30頭有幾大呢？
你無一技之長係香港又做到咩工有前途？
好多男人係40歲先真正開始事業
仲有大把時間啦

一定走，但要準備既野太多

同埋過去唔會做野住

學好英文先

過澳洲
英國醫療當地人都屌哂老母
寧願過澳洲
不過係香港唔夠人太高人工姐

所以唔會即走住
武肺搞到全球雞毛鴨血
去到要預無工開

另外我喺香港都有野未甩到尾
但都aim at 兩年內走

諗就易 實行難
成家一齊去就唔同講法
自己去真係唔易 去到咩照應都無
生活唔係想像中咁易

利申 去過幾次英國
廿尾 有bno chartered 工程佬
都唔係太有信心過去

開左英國打工生意經濟圈

入黎講下想做咩/搞咩生意

不斷俾自己籍口話無問題，去到買唔係自住樓既人，祝你同你既下一代永世做中國人

已經有frd quit u走

咁trans?

唔

canzuk難啲
aus傾極都唔想

英國醫療點解屌老母？

有得走好走喇

預計幾時洗曬d 錢返返來

好似好低人工
Reddit uk版d人成日屌

有，但未咁快

唉
以前去過澳洲
d天氣真係屌打英國
不過無
走到已經好好

我都覺得係，根本香港會點冇人知
97 一樣係咁最後班人柒哂

走既咪自己走，成日講走難同集中營黎嚇人做咩

我諗緊加國定英國

而家改咗口風話會接受，不過會同5+1 一樣唔會有福利。

結婚就走到
佢carry你啦

計下落地果筆都唔少，咩醫療費申請費，重有生活保證金預租，一個人要十萬，我諗呢下已經好多人去唔到

開頭我都唔知，原來英國醫療費申請費收得咁誇張

加近美國係幾好
不過我唔鍾意天氣同去邊都唔方便
會想死
英澳我以前都去過
起碼大約知係點
不過應該都係英
始終都係想同屋企人一齊去同一個地方

下年Q1 or Q2

我兩老唔走
佢地話唔想再適應
所以只會同女友一齊走

我而家屋企同close嘅親戚都唔係全部走住
加油
到時一齊打國際戰線

fresh grad 好想走
但戶口...

去到都要盡做

見到有啲朋友因為各種原因想走但唔走 (主要家庭)
都幾sad

uk咁多班機洗鬼買定
唔計直航 轉機都大撚把
有得改機票嗰d係貴d 仲要補差價
除咗而家肺炎唔洗之外
plan好晒其他野先買機票仲好啦
咁早買定不切實際

我好彩d廿頭本身又想再讀書同屋企人無負擔先決定走
其實都未必有野
始終我覺得真係有起事上黎應該仲走到
所以為左香港人工同其他野留多陣都ok
我想早d去都係想留完5年再睇到時點

其實大家成日話留港就等於留集中營又北韓又盛⋯
其實用呢啲理由說服人走真係伏到仆街

上海、北京、廣州變撚左未？大把人有錢到仆街

你可以話唔鐘意比呢個政權統治或冇言論自由，但一定未至於俾人強搶哂資產或者變集中營

外國經濟已經差到仆晒街，上面大家當地巴打話搵唔到工大家選擇性失明，仲要水人過去⋯

留低起碼多10年錢先去又得唔得？

利申：兩公婆30中加埋月入20萬有兩層樓，打算搵多10年錢財務自由先過去退休，因為一定搵唔到工！

計緊 買樓定租樓抵

倫敦東樓 平均500,000鎊，租1,200鎊
求其計一計，買左既都要住夠30年先回本

如果慳返果500,000鎊
計埋我閒錢買bonds, 定期存款
現金流就大左

到時搵唔搵到工就none of my business

好似計過係租
有research幾年前做過
Given你係去買其他資產

讀書好
其實主要賺返個network
到時就係local grad

乜你覺得bno scheme有10年咁耐？

旅居又點睇？英國已經有一個豆潤物業

2021年開始

2023年開始比港豬玩爛，開始加辣
（例如台灣移民又係比班港豬玩爛左）

2025年已推行5年，有心黎既就黎
所以 英國方舟開船囉

yes
醫療系統好大負擔
但我覺得英國病人，比起香港病人真係有尊嚴得多

英國樓買左 預賣唔返

靠bno嘅
保留估計3年內好走
比個期自己

保守*

其實我都覺得無咁大獲
最多係玩下限資產嗰d
我有咁高人工我都會留

邊個話一定要過去買樓

我，但要生完bb先

租樓仲抵

唔似香港樓市，英國樓買左預賣唔返出去

你用50萬鎊買樓，不如用50萬鎊投資

希望香港重光之後你都唔好返嚟

你係英國人
我係香港人
就係咁簡單

你係英國繼續幫香港發聲我會多謝你
你唔做唔會怪你
畢竟你係外國人

咪就係。已經開咗離岸戶口同放咗資產入去。 大家考慮嚇轉錢走仲好。

唔知巴打你有冇睇內文
果個明明係一個地產項目係倫敦市中心貴到好似香港咁
我唔認為佢會優先賣比香港人囉 唔好聽吹到咩香港城咁大

我都係
所以我已經冇理嗰啲話人垃圾嘅人
話走就走
佢哋估個個係李嘉誠咩？
唔洗錢 唔洗安排啲屋企人
去到訓街呀？

個個比蘋果title呃鳩晒

然之後就咁就叫人好似佢咁走左先算

我優勢就係 有過千萬錢比我買資產 唔洗搵工

基本上講親人工就會想留

民主自由唔平架

所以係give and take
每個人考量唔同
無model answer

冇錯，想要民主自由而唔介意生活好艱苦要做低下層可以去。

但唔好講到集中營，為咗保命唔哂俾人殺咁水人去，咁太不負責任

Why not virgin
雖然破產咗
更加要懲罰下

唔該絲打
以為要事前申請2.5/5年 LOTR
佢係即批比你入境幾多年？

遲下英國同澳洲會有freedom of movement
唔排除更多英聯邦國家join
到時咪可以疏導人口囉

冇BNO 走條撚咩
日日就問人點解唔走點解唔走
有冇諗過人地處境

LM

唔應該用去旅行心態
長住同旅行係兩回事
應該試下住一個月
或姐7日 7日咁搬下唔同城市
搵下覺得邊個城市啱你住

有個好現實既問題就係依家政治問題，美國制裁仲未搞到中產，有錢人既利益，所以好多人覺得仲有得揀，

唔覺得BNO 5+1會一直無限開放

真係好彩老母唔識字無幫我攞 今日唔使煩走唔走因為走唔到

係，成班人都唔用腦或者諗到香港好似冇飯開咁

唔得㗎 上連登無bno 或者你老豆老母無就代表你係中國人

仲有d on 9水人申請難民，過多幾個月去好似叫佢地去死

錢真係最大問題
而家BC仲慘過BNO
另一半無BNO要搞spouse visa
無錢真係有排搞

LOTR得6個月
之後都係要申請bno visa

走係個人選擇，兩樣野都係難
但d 人好鍾意講到唔走留起香港會死咁，你咁驚以為你係邊個？

正正因為佢地自已走，好想證明佢地覺得既呢個諗法係岩

呢個真，但應該都會照試下，2年之內走

如果有香港人係英國組織埋機構幫香港人搵工同適應 就會大把人去

澳洲啦

其實我覺得有方法係要試下走，問下你自己覺得香港有無前景?專業果d有個牌如果將來要考埋大陸牌，你已經無得玩，會計，金融，工程成日會接觸大陸項目既行業，更加唔好講物流trading果類

準備下年年中去

個計劃益晒班大陸人

同個弱智既生仔，你驚唔驚有遺傳

呢個我同意啊，冇否定
但唔係話咩要走難啊，冇錢冇工冇準備就要即刻走咁

最on9 係起到散佈個種危機恐怖感令身邊既人驚
我想問下，而家你行出街會俾人捉？你冇飯食？？做咩要令到其他人都咁

唔使理其他人，個個人唔同。我朋友全家賣樓走，失業咗半年都唔驚，但我唔係佢，去到英國如果我都失業半年，我連食都無得食，租樓又一大筆，係咪要準備好啲先過去喎。

果啲人可能一早有條件，但佢地未必有諗其他人既情況

睇到呢輪個賣樓實況就知大把人無論有/冇bno都趕住走，發生緊同97前一樣嘅情景個分別只係冇人報咁解 不過咁嘅時勢都幾難搵人接貨

未必傾得成架

樓主係咪曲線晒命自己有得走？

勁燒錢喎咁

有起事上黎應該都會照收架啦
唔係話老定
但我都明唔走繼續搵錢嗰d點諗

咩都唔plan就走
祝你前程似錦

樓主講得啱香港人真係難民黎
睇下呢個post竟然有人身家得幾皮都話過左去再算就知
香港人最討厭既新移民吸本地人資源福利
自己卻成為自己最討厭既人真係夠曬諷刺

要搞sprouse visa 好煩架？真心唔知

(重開) 我係612個被控暴動罪入面其中一個手足(2)

手足要幫呀

又係呢啲廢話 咩又低做起 做藍領

但係而家肺炎真係有散工
Plan兩年後走, 諗住喺香港用呢兩年讀個工程資格

唔係想潑你冷水，英國車牌唔易考，起碼難過香港考，建議你唔好停留喺幻想階段。

移民唔係玩玩下
移民去到租樓都係咁洗錢啦
過到去先發覺唔適應咪仲燒錢
咁都話燒錢 都睇得出你幾短視下

18 22就話要走就走，機會成本係0，nothing to lose。
搵好少都可以走，留係香港都無乜前途。
最慘唔上唔落個班，又未到財務自由，係香港人工又高，去到仲要搵食。
賣樓走，去到做咩？唔打到黎唔係咁易做到決定。

其實只要諗定：走定唔走
走，就set計劃幾時走，幾錢走，咩時間一定要走
唔走就唔使諗

講走，一定有好多掙扎，其實唔走一樣。咁不如你淨係思考核心問題，你所講既掙扎位就係你落咗決定後先要面對既tasks

我唔係話玩玩下
你誤解左我意思
我覺得有更好既方法是唔洗七日搬一次姐

獄卒。

有咩出奇啊， 走同唔走都唔會係一面倒，一定各有好處

文職？ 英文同鬼佬一樣？

識諗，集中營包食包住。

其實依家係賭香港前景, 覺得之後會差落去已經plan好走，唔覺得咁差咪想繼續搵錢，因為去到外國你無咩可能會搵得返份人工，睇邊個買岩邊

無得唔走
死共匪
港雖三戶，亡共必港！

上少啲連登現實話走既有幾個啊

你自己計下想住邊，果區屋租幾多，可能一俾俾半年/一年
佢個醫療計劃，申請visa既費用，諗住分兩次申請定一俾俾5年
一個月既水電煤食物費交通，預自己幾耐無野做，乘返咁多個月。。。

是但啦，關我冇bno撚事咩，個個走曬然後投敵算

冇錢冇技術冇bno嘅三無人士

一定過，聽講英國生活好寫意

Come

二手樓keep住跌5-10%

呢個post究竟有幾多人值得走

HSBC 開國際戶口 長期爆

走唔係唔啱,但過到去係真係會成年都揾唔到工
係香港人工低但起碼有份工
d人成日話大把人唔識英文都咁去,但最簡單一句英文問題都未必聽得明外國口音點見工? 英國工仲要試工,睇你手腳快唔快先請

it英國人工仲高，係醫護要諗下

準備好喇

無錢無bno
想走嘅權利都無

讀緊書 成家人都冇錢冇Bno 應該收皮了

入得 岩岩入完

睇你想搵邊類型工啦，有啲工發展最好係London，咁你唯有揀返附近住

我都係想走都走唔到，未讀完書

大家覺得bdtc平權機會大唔大
Hk watch話有進展

係就好不過香港其實有d大公司 it都搵好多下

其實係咁上下啦
係香港少人所以咁高
同香港workload咪仲chur

quit囉，你係唔願犧牲，唔係走唔到

無小朋友其實無乜所謂，到真係變果刻先走咋嘛。平時啲錢咪開離岸戶口/買美股

已經到步英國既巴打絲打:
習唔習慣英國既生活呀?

其實依家最大既難題係搵工
一搵到工其他既問題就好容易架喇

如果美國既 best bet 就係去 community college (CC) 搵啲 course 嚟讀囉, 去 CC 搵 student advisor, student counselor 傾吓囉, 佢地未必可以立即幫你搵到工, 但係可以教到你個方向係點樣行囉

但係英國無 CC 架吖, 一係就中學, 一係就大學架吖, 你地可以試吓 google search 吓: further education, vocational education, 睇吓有啲乜嘢 course, 點樣收生

仲有可以去市區, 或自己既 neighbourhood 四圍走, 睇吓邊度有請人囉, 同人傾計問邊度有請人囉, the key is you talk to people 囉

起碼30

如果要bdtc平權
可能收返香港個cost低啲

唔好意思 借個位

＃831
還有一星期凝聚大家
如果感動到你 或者你覺得感動到人
幫手周圍post周圍forward
謝謝

想知你帶幾錢去

賣鳩哂佢啦 再遲d跌到渣都無

下年脫左歐之後揸葡國護照仲點stay係英國

只要settle咗就可以continue

Eu留uk唔係有個scheme架咩
上網搵啦

情況就好似係股票熊市咁 有人就咁睇到好驚就即刻走 仲決定唔會返黎
可能遲d香港轉好 班人又衝返黎 之後屌9之前d人係咁叫人走

唔走以後可能無得走,一打仗已經準備變伊朗咁錢都轉唔走

幫推

通常話走就走果班人都係無乜人生規劃 過到去都唔知點生存

你可以上網搵下呀，英國有網站好似JobsDB咁例哂每個工種既收入。再唔係直接係英國搵工網望下你個位咩價位。因為男朋友做it，望過下同香港差唔多，平均黎講收入仲過過香港。

30頭都話自己唔後生

10年你做埋藍絲添 仲係到講經

去英國住除咗有大部份人會歧視你之外，其他應該可以適應到掛，講真如果好多外人來香港住，我哋部份人都會歧視佢哋啦！我地衰極都係揸英國passport,雖然係BNO. 冇辦法啦！都算係寄人籬下!

要有630000儲蓄
利申 搞緊

搵唔到咁高的人工就一定架
但講到一定搵唔到工，你就on9
你唔係技術移民，梗係難搵工啦
你本身做IT, 醫護, 或者有特殊學習的證書（英國認受），過到去搵唔到工我切J
廣州、上海依d地方，你試下鬧習總，實比人拉
過去英國唔係求「錢」，你要賺快錢就一定「大灣區」，去英國係為「自由」
大把大陸人話自己比政府割韮菜，識唔少大陸老細，佢地有苦自己知，地方政府時不時就用唔同理由去收錢，消防、環保乜q理由都有。
讀書又要比學校收唔同費用，好彩就一年一兩萬，唔好彩就隨時5-6萬

係咪去外國要想清楚，但不要急住去，依老個環境係好差
年輕的，就當開下眼界，發現自己唔適合就返香港
有小朋友的，一係送佢過去，一係就一齊過去
香港教育已經淪陷，識唔少通識、中文老師話唔識點教學生，佢地有小朋友的，好多都話會送去國際學校/去外國讀。

唔駛急住去決定去留
做多d research, 先再決定

去外國退休的人無參考價值
要退休都唔去英國啦，d天氣咁鬼差
去台灣/ 泰國/ 馬來西亞退唔好？又平又舒服

咁你都未諗好，衝動是魔鬼

有

搵到就算同職位人工都少30%以上

唔願犧牲？ 試問有幾多人可以即刻走到
quit完都要返工搵機票同6個月生活費先走到，淨係咁樣無返一年半載都唔得，唔係個個屋企都有家底

無錯，依家係走難，但都要諗下點樣走左留得低先得，依家唔係買左張機票就一世無憂

quit左連學歷都無，過到去可以做d咩？唔好話兩年，兩年都唔知捱唔捱到
兩年後點算？
返香港做返個抵死ge人 比人笑諗野唔夠長遠，定可以講聲手足就有人幫手保多3年？

換轉角度諗下，如果你係一個岩岩考完dse，屋企要拎綜援，咁點樣今日講聽日就走
仲要比你地講到聽日唔走個d就係抵死，你會有咩感受？
(或者你地會直接講窮撚唔死無用)

講到尾你地上哂岸有穩定收入同學歷就緊係講得口響啦

你講中我心聲

咩叫已經30頭

你「只係」30頭

唔識英文真係難搞d

走唔走, 早啲走, 遲啲走
咁大個仔, 咁大個女, 自己決定啦

點解有啲人話遲啲走會冇得走呢?
會有一啲香港人控制唔到既 factors:
例如: 香港變新疆, 香港金融制度有變, 南海可能會開戰, 台海可能會開戰
呢啲都係香港人控制唔到既 factors 嚟架吖
不過以小弟既非專業分析以上 factors 應該都唔會發生既

聽講話英國係好難搵工
喺香港尤其是做 IT 工既巴絲
如果上網有英國工有 offer 就走囉
如果未搵到工, 小弟建議唔好咁快走囉

2021年12月前 仲stay係英國
可以長期stay

申請就得

一句講晒：何不食肉糜？
下一句就係笑鳩你要入集中營

其實如果唔係咁差，至少影響唔到中產上層既利益，唔覺得有咁多人會肯用6年時間拎BC，佢地覺得到時唔得可以用BNO走，但有個好現實問題就係下屆政府唔一定會維持5+1, 就算用5+1都唔好咁老定買岩邊，移民政策可以任佢改，到時突然玩pointed based已經玩咗好多人，6年時間其實犧牲好多野

會唔會掉返轉諗係低層人工underpaid.....

上連登勿認真
咁樣寸人嗰班分分鐘個個都唔會離開香港

走就一定走！但帶住老婆同個b都要plan架ching，起碼等埋10月/1月出詳細資料，希望下年年尾前起到行！

有冇福利比手足

巴打你講中咗個 points 喇
如果想搵錢就留喺香港囉
如果唔介意工資 slightly 低少少, 交多啲稅, 但生活在自由民主既文明社會, 就去英國囉
但係小弟最擔心就係小朋友留在香港會被洗腦教育接受黨既思想, 長大後變成小粉紅

下年去英國讀master
本身香港ugc非三大文科grad
唔知讀乜科先有用
好想留喺嗰邊
我唔介意做裝修或者水電㗎

要養化骨龍，真係要睇定d先得。老婆肯同我捱但係的我唔想細路一齊捱

老豆有BNO
但佢深藍話點都唔會走
應該冇得走了

本身中產套玩法係香港搵錢搵到退休年齡
係香港搵錢個陣送d仔女出去外國讀書
然後靠d仔女幫佢地移民或者退休後自己搞
而家3x-4x呢班人就好掙扎
成套玩法唔同哂
而5x以上根本nothing to lose
好多唔走係因為大中華膠

我地帶住資產走,亦係對付中共其中一個辦法

所以英國唔比太空人係合理，其實二字尾果班都會考慮事業黃金期好無放棄，老實講如果我過到去完全搵唔返個價同career path，我都好掙扎

去過英國讀書發覺住香港真係正好多
英國除左間屋大d冇乜好
個BNO轉BC又要燒銀紙又冇福利
但留係香港又要對撚住呢個政府
都唔知點好

如果唔計搵工做, 淨係考慮生活: 衣, 食, 住, 行
食嘢就英國冇香港咁多姿多采囉
其他衣, 住, 行, 香港人應該都適應到
同埋無咁多娛樂囉
有巴打開 post 在英國開港式餐廳, 賣港式小食, 飲品
我諗不如開 karaoke
但係唔肯定 BNO 5+1 visa 俾唔俾人做生意

依家開放bno平權係想幫助有需要既香港人走
你既然都覺得可以留多10年
其實仲有幾有需要走
睇到你既資產又唔係無能力走 10年後搵夠就去享受人地既福利 自由
老實講開放比香港人唔係義務
人地都會想你去推動經濟同發展啦
定你覺得10年後去買下樓就已經推動到
會好有貢獻，咁其實同d蝗有乜分別
10年洗唔洗等你搵夠賺夠
先唔再比bno平權呀
依家講走難呀去退休...真係得啖笑
我認同你話香港未去到話好迫切要走
但依家既機會係逃生門
搵20萬既你又有樓緊係覺得無乜野
就算有乜事都可以套現層樓就移民到
但錯過左今次，下次就要自己比錢買入場券
唔係話諗過去生活咁簡單

點會唔比

有得走好走
唔走既 一係藍到戇鳩 一係走唔到
我係後者 準備同班藍同支那人一齊死

Details仲未出，又好難咁快飛過去坐食山崩

有資產頂住一排既人先可以提早走過去

應該可以
有人做生意開job畀香港人對佢哋來講更加有利
不過karaoke應該肺炎完全消失之前都好難做

寵物移民你自己搞？

個 policy statement 淨係話可以 work 同埋 study 炸喎
冇話到可以 start a business 喎

好多人仲係睇住果舊係香港搵到既錢
覺得出到去搵唔返一樣既生活
其實香港繼續差落去一樣保障唔到自己既生活
好似大陸咁, 隨時抄家都得

而家又話拎錢過黎做生意前排仲吹緊有幾皮野過到去肯做就唔會餓死嫁喎

老實講⋯後生仔傻頭傻腦無計劃咁出國
好大機會後悔同回流
到時兩頭唔到岸就係一殼眼淚
唔好衝動！

唔好話讀緊asso/u個d
唔通我讀緊中學走唔到又係我唔肯犧牲？

然後就有人話咁咪trans過去讀囉
下，那有錢？ 依家有能力trans過去既，一早就過左去升學

比寵物公司搞就一條龍搞掂
自己搞就睇返當地要打咩針同文件就ok
最驚買囇機票你走到寵物走唔到
我個時就比人一條龍搞囇
最後幫佢買機票就得
唔同地方既規則同打針都唔同
要睇清楚

the right to work in the UK in almost any capacity as an employed or selfemployed person

可以self employed

唔該哂
我都驚自己走到寵物走唔到

如果單身冇負擔就易走啲
但屋企仲有一個銀髮手足長老，又有冇BNO嘅家人

講到打仗好易發生，而發生後外國又冇事咁

以前有好多老一輩都係咁
當時資訊無依家咁發達
都係話走就走
始終計劃趕不上變化
有個朋友當時拎住幾萬蚊同機票就走左
依家都做緊酒吧老闆
不過依家咁多資訊有多兩手準備都係好事黎
利申爛命一條 無野可以輸

可能我地做過幾年野既，諗野會考慮多好多
唔似佢地用條命仔同前途黎教飛

搞壞完香港再走佬 留返d走唔到既人係香港受苦 真爽

well said
呢個stage無諗住生
但都aim at兩年內走

走唔到

我個時搞就1萬蚊左右！上年既事
最緊要睇下主人有無病痛
因為要坐十幾個鐘飛機都係有風險既
貓好似好過狗

連登好多小朋友

建議你去上海北京搵錢啦
唔洗留多10年呀, 2年就可以退休

打算1月
探一次路先
我簽到名就唔使咁愁

我都知長遠會跌，到時可能都要兩邊走
10幾個鐘，攞命

叫你唔好離開香港，可以當黑警同五毛處理（因為佢地只可以一世留香港）。

依家係走難，港共已經唔要面冇底線破壞香港。有細路家庭，一定要準備先走。

經濟問題，乜覺得香港會好好咩？隻禿頭張已經開聲叫人去洗大餅。既然我去洗大餅為生，倒不如去英國洗，最少唔駛受港共氣。

講真有bno個d好多出哂黎做野幾年以上
我係90後
我身邊d朋友就係你咁諗
d人唔係唔走，係未過到心理關口
搵唔返果個價同個行，過去英國就不停燒錢
而家仲要疫症更加難搵野做
結左婚有父幹上左樓個d就一定焗住留底
其他都55波睇定d等疫症過左先

所以一早諗好仔女中一去讀boarding school之後唔好返嚟。我哋係香港搵夠錢先走

仲有個選擇，兩公婆係度做，送小朋友岀國讀or香港讀國際學校。

咁講啦 上海北京係親生仔
而香港係反過佢既反骨仔
我唔敢講會變新疆 但一定唔係同北京上海比
而家走確實唔會搵倒工
大疫情不嬲起碼3年先逐步recover (參考SARS)
冇返幾球野坐住都唔建議咁急去

same
收入會減半
我宜家完全係你所講緊嘅事業搏殺期
去到就算做返本行都要由低做起

但bno呢水唔走無得走
其他正途技術移民如是
愈嚟愈收得緊
要同蝗，印度佬爭

所以點都走左先
有得揀先至係老闆

你在說 盧偉聰 嗎

全家都有病，認真唔覺得會有地方肯收
真係收咗都冇錢入廠
利申：瞓緊喺廠睇呢個post

same，我唔覺得bno 5+1會一直有，覺得唔對路返香港都未遲，還點留係香港多幾年人工多一萬幾千好未？一樣發唔到達，諗下點解外國賣大包

算啦 身體最誠實 你真係恨不得走應該一年內都做到 90%上連登嘅都仲係香港
利申 未諗住走

直屬唔包上面

根本冇乜可能喺英國搵到工

所以講到尾

走 係因為 留 唔係為錢咁簡單

我諗係香港讀國際學校都唔得，一定要細細個就送出國。大陸啲富二代官二代讀大陸國際學校之後送出國咪又係讀屎片咁

有無話一年一定要住英國幾日？

唔係去做蝗蟲
不過係好鐘意旅行

想去紐西蘭多啲，政治環境唔錯、教育好(下一代)、空氣好、經濟唔差，而且比歐美近香港，即使唔回流，得閒翻黎行兩轉都好。

係咪屎片係睇人ge姐。
係香港讀國際學校之後都跟手出國或者local medic law gbus之類架啦。
香港班有錢人玩咗咁多年都係咁玩。

廣州北京上海係殖民主
香港係殖民地

日治時期香港亂啲定東京亂啲？

雖然我都唔認同話喺香港就會入集中營 但係你呢個比較真係不敢苟同

加拿大開乜門?

中国打台灣,人係英國可以有咩事

一打就WW3架啦，全球無得避

其實好簡單

香港係差緊，但未去到走難，要走難既係手足

叫人即走果d, 有無諗過佢地係香港有屋企人有朋友，屋企人可能年紀大要照顧，朋友可能識左好多年，就算有小朋友你一句話唔想佢受國民洗腦教育，佢都係香港幾年什至十年，都有佢既圈子朋友，唔係你一句有得走快d走就走到

你無仔女後生走梗係易，但上有高堂下有家室既真係好多野諗，唔只係你自己習唔習慣到英國，你小朋友同老人家都要諗
佢地都要重新開始架

以前唔同依家
以前好多野都未有，所以你想做乜都好似有機會; 但依家好多都已經發展好哂，變相機會少得可憐..

但加油，點都支持有機會既走咗先

窮人留係香港自由唔係冇代價

我既屎片意思唔係學識就識，係講權利義務都唔識。同埋講佢地唔識做人，唔係講人睇人眉頭眼額，而係話點做一個可以頂天立地有公義既人。

教育講緊對人既人個內在品行既要求

走唔走都分好多情況。
第一類係窮既後生仔(Freshgrad，做基層工種)，基本上一無所有，香港又買唔到樓，要走隨時都得，反正無野要犧牲，不如出去博一博。
第二類係接近退休人士，一早上岸，走係睇下自己喜歡係邊度居住，去到唔洗考慮搵食，有就做，無唔做都得。
第三類中產人士，係香港有樓有穩定高人工但又未到財務自由可以唔洗工作，分分鐘仲有小朋友，呢班係最頭痛同犧牲最大，even專業人士，佢都好難放棄香港份工。例如一個公司中高層，月入7-10萬，佢走咗係個邊可以搵咩工？你要有定心理準備係做基層工作，辛苦搵錢少，未到非走不可既情況，佢地真係唔會離開香港，最多係提前部署，例如買定樓，早d送小朋友出國讀書，自己係香港搵錢，如果香港變到連錢都無得搵既時候，咁就唔需要考慮了，只有走，因為已經無得選擇。
第四類有錢人，無野要考慮。

遼寧號打到英國啊???

咁多數連登既人都係年輕人為主，好多讀緊中學大學，佢地係無乜需要考慮。
30-45呢個range既人就知道自己有咩要考慮。

啱啱grad，返工儲錢都要時間啦當我月儲一皮，幾時夠

咁呢個問題係邊度讀都有。
唔認為係香港讀國際學校就一定有呢個問題，係外國讀就一定無。
反而最大影響係家庭教育，你老豆老母係咩人，點教小朋友，灌輸咩價值觀比佢，影響仲大。

問題係如果屋企無錢，97畢業做得一年嘢，唔夠2yr exp無working visa，又無graduate visa，又未儲夠生活費，要點拆？

我
老豆老母想我同佢地一齊走

apply working holiday visa, 然後係個邊搵工，搵份肯同你搞working visa既工留低。
搵唔到就無計。

冇準備下 鳩fingfing過去 咩都唔知 好難搵到工

以上咪有BNO，老豆老母好愛國冇幫你整?

97後無bno,老豆藍嘅仲可以去邊...

本人既情況就有啲似第一類喇

漏左一類：2x中到3x中，人工未到好低，但正處於事業發展期，父母又準備到退休年紀，唔係中產階層，但又唔至於窮

我正正係你講果d, 人工4萬左右叫中產又好似未夠又無樓，話自己夾心階層又好似好過好多人，睇收入中位數又真係叫中產

樓主可唔可以分享下過到去嘅安排？

呢類多數上咗車無耐供緊樓，事業有得再上。

你呢個人工買樓係時間問題，唔係能力問題，你有另一半，一齊努力係一定會買到上車盤，咁單身就難了。

但講機會大唔大嘛，係大陸讀出黎啲人你估會同你講自由民主咩日後香港就係咁架啦

老實講買樓我會買英國

首先要諗放低家人朋友
有女朋友/老婆既要佢都肯放低一切跟你走/ 你放低佢
然後要融入鬼佬生活 野食 住屋交通 識新朋友
之後諗搵工 同同事夾唔夾得來
唔計錢銀上問題都有好多uncertainty

如果唔係好大support 真係好想過去 考慮上面因素 香港就算一國一制拆關口 都唔會大量移民

身邊聽嘅就多，堅走未有⋯

不過可能個個都申請/安排緊都未頂

我係依類人呀， 廿中，單身，無買樓買車，父母仲有2至7年退休，有一層樓，唔係中層，有bno, 但父母唔識同我一齊諗將來

第一類就是鳩但啦
英文如何 OK既就聽日買張機票過去
最好有翻十萬八萬係手

我都係呢類 老豆老母叫有舊錢
係果邊買左樓 諗住同條女做多年叫有生活費頂下一年半載

點解預賣唔番？

承接力低

好覺得agent水緊人買樓，邊有咁多人租

真
唔好再話過英國搵唔到咁高人工點點點
人哋講到明係lifeboat, 而家香港人係新疆人咁比支那滅緊族
而家係走難，唔係移民

好多人仲未走得出自己個comfort zone係事實
我有個friend 佢有歐盟護照都唔走
話喺香港搵夠錢退休先走去歐洲 (但只係做份19政府工)
佢事實上唔係唔知香港個前景會有幾衰 但係佢就係唔敢行出第一步
同埋大多數人會低估宜家香港既狀態 覺得仲未算係最差 仲可以等一等 黎得切走人

同你差唔多不過我90頭
父母意向係點？留香港退休定未諗？
我兩老唔肯去英國又唔肯賣樓住
覺得要真係退休決定走先賣樓
到時又另一個世界啦吊

走呀，但資產未安排好晒，搞好即走。

買咗機票下個月走

支持你唔好走住
唔係咁易揾返個人工

讀專科或者本身有外國pr就係
冇bno冇錢連出去讀書都難

校網差、地契年期短嗰啲，難啲搵人接貨。

冇錯真係走難...
走到當然走
走左又唔係話就放棄香港
睇機會啫

兩老話「無所謂， 走唔走都係咁， 睇定啲個局世先。」
我就話「咁要走去另一國家唔係兩三個月就做到，事前要安排資產，戶口等等，起碼用6個月時間計劃」
兩老之後無後話
唉，全家只靠我一個諗， 我踢一踢， 先至會郁一郁。

ching老婆好似唔想走
老婆係咪好靚咁蠢都肯要

冇在外港人幫你估你會重光到咩
鍵盤戰士開下post你就叻

Exact7ly
上年一早幫佢地搞哂BNO
個時話英國邊有咁好死
我話做左先無壞
你唔用又得，千幾蚊姐
到有得去啦又話天氣唔好，野唔岩食乜乜乜
聽到新聞話國際制裁香港
話香港玩完啦點點點
其實重點無變既係想繼續搵到最後一秒既錢

兩老可以走都唔係好想走咁對佢地黎講就退休要諗醫療同使費多啲。我就唔理了，做不孝女除非我唔諗住有小朋友同可以做港豬啦

上年9月已想整bno ,,當時牙媽只話無申請過無舊bno, 於是無左件事， 我都死左心， 到今年5月， 我又再提， 牙爸至話有申請過， 在櫃桶搵到一家3口舊bno, 一次過renew , 我成日比屋企人水我

兩老唔識諗小妹我覺得好大壓力

啱啱畢業
期實諗下點幫被捕手足之後走仲好，有案底唔知做唔做到難民

detail?

點解
有冇小朋友？

用三兩年準備下都合理
不過話搵多十年錢先走
多數唔會走到

淨係自己走得唔得呀，有心理準備日後可能一年見得一次

不過又咁睇，父母都有BNO，到佢地真係需要人照顧時先接到英國住

咁你地未搵到共識喎，不如重新考慮下你地會唔會繼續行落去啦

中哂

分手啦

我本身都過外國留學， 一年先見家人兩次。

係走我都想同屋企人有共識， 有plan有後著。

其實佢地散工唔似我地香港咁旺盛，乜柒行業都有散工咁濟

你考呢幾樣嘢想問你帶幾多萬過去燒？

當初點解會一
價值觀唔同

如果老婆真係打理家頭細務既其實okay
比個安心的家你又可以照顧老人家

其實呢位巴打好清醒
5年visa錢已經3萬幾
機票平平地5千
你租屋我當你share house廚房廁所共用，起碼都要百幾磅一week,呢啲屋已經算彈性啲咁租around 都要一次性交20-24 week
都around 要2萬尾到3萬
帶十萬過去燒嘅巴打如果有能力即刻搵到嘢做就唔係問題
如果唔係我覺得唔好鼓勵果啲身上得十萬唔夠嘅人過去

利申：支持大家走
但我唔想大家白白燒完錢又走番嚟香港由頭草過錢
最好有信心有能力一次過走唔洗番轉頭

賣賣層樓就走

係英國一日出街食兩餐都唔少嘢喎

【全球樓行】港人申LOTR入境英國被拒 稱「誤信某YouTuber」

你老婆嫁到你幾幸福

想去但無錢

小弟30頭，有1個5歲細路，另一個今年12月出世。如果lotr可以交IHS錢合法係英國生仔既話，會即時起行。

最令我地覺得非走不可係為左下一代，首先留係香港要受洗腦教育，仲要學習壓力大到每年都有學生自殺，英國真係無咩因為壓力而自殺既case。

5歲果個讀緊九龍塘名校，興趣班/學費加加埋埋萬幾蚊一個月，如果香港升讀黎緊會愈黎愈貴，對比英國happy school唔洗讀咩興趣班，自己親戚(幾個表哥/姊)都係讀state school入到英國既大學，咁計無論係咪政治因素都係選擇過英國。

宜家plan老婆坐完月，1月如果申請到visa就過去一轉，租好屋報左學校就番黎，番黎之後遞信，寄家當，同親戚朋友道別，之後如果唔係有白事或者光復到香港既話，未必會再番黎。

PS:宜家最怕呢幾個月加速得太快，2021已經走唔到

咁要認真傾好了，去啦絲打

去個英國旅行睇下樓先

Fresh grad it狗表示好想走
但係零工作經驗都唔知有冇公司請
仲要儲蓄得讀大學做part time嗰少少

180

唔係無嘅
近幾年越來越多
Google “zero hour contract”

聽你咁講，其實你女朋友可能想對內，而佢覺得你對外就ok。不過好明顯宜家你有壓力，加上咁多未知之數，多個人搵錢真係穩陣啲。

雖然宜家好明顯佢唔想出去做，但真係俾佢出去做，佢搵唔搵到工先

我地一路都做緊research，好老實我承認我地係怪獸家長，唔係都唔會幫個細既鋪路比佢教香港top既學校，所以我地過到去都希望佢讀到好既學校

我地除左搵outstanding 既學校，仲會search埋間學校既national performance ranking，同埋預左去1月去到之後做school visit，先再決定邊度落腳。

最大問題係有啲council 一定要係1月15號前申請2021年既學位，如果bno visa唔係1月1號一申請到就批就可能趕唔切

佢仲叫人買香港樓
玩野咩

有護照先有本錢最遲走
如果今次bno係真平權，變貨真價實嘅BC
一定無咁多人傾移民

你真係好有plan, 支持你地

thanks

為左加快融入英國文化同了解英國歷史，呢排仲日日睇Netflix "The Crown"，同睇youtube BBC learn English

祝大家過到去盡快適應新生活

一定唔會走唔到

香港而家仲有咁多關注，國際城市

如果你走唔到咁係因為己經開戰

現階段我都認為唔會走唔到，不過最驚係加速得太快，港共用健康碼(或巧立名目做籍口)唔比某啲人出境。

touch wood希望唔好烏鴉嘴講中

依家返緊新工 諗住儲返一年錢同經驗先
不過唔知香港捱到幾耐

同埋見到樓上啲巴打講到it狗咁搶手
唔知啲公司會唔會請新仔

資產轉移一定要做

呢個真，如果即刻變bc，當working holiday玩1, 2年算

加拿大it發展唔係好過英國咩
近美國
好想去美國做it狗勁高人工
利申 9up

我老婆驚去到冇錢俾小朋友學野
CLS

triggered

去到係咪你養我先?

ching 可以去你地想落腳既council search "After school clubs"

好多都係£10左右 per session，去到5點半/6點左右。咁計就算一星期玩足5日，一個星期先50磅，一個月200磅。 係香港學畫畫，一個星期一堂果啲都千零蚊，對比上黎英國平一大截

我只係知道如果個個都走 香港就真係會冇左

哇
你要睇實你老婆喎

我睇返無其他留言，原來你地都結咗婚，唔係話散就散，咁令兩人一致去面對個問題會緊要啲。

其實佢都係信得過你能力先會咁放心既，同佢傾下好啲，話個實際情況俾佢聽，兩個人一齊計下數。講真，咩都係講錢咋嘛

我想走，但有好多野要煩
本身7月尾先寄野去續bno
D 屋企人又話想10月走，而家咁多人申請起碼搞5-6個月
咁本bno都唔知點算
有無得sd gmail 叫佢改寄去我英國個地址
然後好似又話要檢查有無肺癆個d

咁佢可以留到最後一刻，人地已經有passport，買張機票就隨時走得。

心水清

留低就唔會變香港市？

Btw 留低同離開都要無比勇氣，請互相支持同鼓勵

可以改地址
唔洗要bno 本野都可以申請LOTR入境
但你要確定show 到比佢睇你有bno 身份
例如未renew之前本野既copy
同埋Bno Renew 中個封email

LOTR入去既話應該入到去再做掛

Btw 全家有無人有本實物既bno，剩得特衰好似有失敗風險

心存僥倖既人多的是，房屋台之前先一堆太空撚

到發生咗事先諗住走從來只會係後悔，香港無陸路走，航空要截人完全無難度，水路除非識窿路，如果唔係一鎖國就

Thx, 屋企老母完全唔識英文
諗住去利物浦睇下華人區係個度比佢搵份工返下
巴絲過境證明有無錢個時點搞
我身上頂哂龍得兩皮幾英鎊係身
怕佢覺得得無6個月自理財政
始終租屋比完12+3 deposit都真係所剩無幾

原來咁抵
我之前淨係zoopia/rightmove睇吓校網咋

不過我最快都要2022先走
有個學位要讀

走所需既勇氣比較少

可能會變市 但香港人呢個群體唔會消失 如果離開左香港 下一代就唔再有香港人

真係要睇番猶太人同新疆人先知咩事

監控碼真係得人驚 唔係做絕育港豬就可以當冇嘢

我只知個個都唔走，好大機會下一個5年已經無香港人

其實見到啲窮家庭，就會知要生仔唔係無可能，不過生活質素跌幾個grade，除非大家忍到手唔俾咁豐富資源俾下一代啦。。。但依樣好難，我諗你同你老婆點都係有啲要求既人

生仔就襯後生，有能力條件，一定早生好過遲生。假設錢係搵咁多啦，咁你仲會唔會揀生仔先？本身小朋友對你黎講緊唔緊要？

我地慢慢講，等你諗定你想點，先再去處理你老婆既問題

點樣冇法 只要你對香港有文化/身份既認同就係香港人

邊有咁易走. 搵工比香港難太多. 只有辛苦工

我就走先
寧願有危機感都好過完全冇
不過去加拿大

ching你本身都想走去英國，所以先係度留言既。不過老婆唔出去搵野做令你有啲卻步，但又未至於實行唔到，不過短期內要滿足埋老婆既願望，生仔就未必得啦，係外國都可以諗下既。

我諗你大致諗緊依啲？

中共滅聲，種族清洗，政治審查，教育改革你估咁易

宜家10歲既小朋友，到佢20歲就係社會主流，5年死咗啲唔聽話先既，10年就民心歸順啦

睇下你重視邊樣野多啲。物質定人權

中共二三十年前都係咁諗

咁你覺得走左仲可以點有香港人？

高收入人士無誘因急住去英國

等緊ww3滅支共
解放香港

是咪發夢

哈哈，原來係五毛，88

大陸無得睇國際新聞我明唔會怪你

老母驚會無左回鄉證然後話唔去
之前傾撚好哂

唔會. 好快會到, 一定有生之年睇到
習總加速師咁努力, 我地可能呢幾年就睇到

香港都好辛苦

睇個人對局勢既觀感，悲觀定樂觀咁解

人權重要.
但冇任何技能, 自己冇人冇物, 又唔搬得台得, 過到去唔通真係去掃街...

下 關乜事 道理唔夠我講就話我五毛？ 我係五毛點解要叫人留低

開戰先更加要走喎，唔係以為真係有李氐力場擋彈呀嘛

仲未計支共點樣充公財產同徵兵、無政府狀態藍絲+鄉黑+狗點樣撚化黃絲

下，仲要將回鄉證做咩
咁問佢二揀一，一齊走，或者得你走，但得你走就真係要預未來五年至十年都未必有機會再見

佢叫我自己走，屌佢

條片就係勸人走
不過好多人要計到自己100% 安穩先走
老實講, 個世界搞到咁, 今日唔知聽日事, 陷球剷架啦. 未來點會好..
仲唔止蝕無人幫到你....
當然無經濟能力既去邊都慘, 呢個世界係咁殘酷
唯有自救

為咗張歡樂卡玩到咁盡

不過咁講，老一輩始終都唔會太想走，我老母話唔會走，不過支持我走，就算明知要捱 / 未必捱到，佢叫我試吓先，唔好俾自己有遺憾

呢個係真
佢做既野好明顯
想換晒成批血佢
遲下真香港人有病都唔敢去醫院

所以話香港教育失敗唔係無原因，係咩價值觀令你覺得做清潔既就唔係人，過唔到人過既生活？

你話我大愛都係咁話，做清潔既阿叔阿嬸係幾值得尊重

無人無物先無野輸，仲有咩好驚？

正常支共同港共倒台前都唔會返，如果唔係一係入唔到境，一係入咗出唔返去

唯有FaceTime 止住血先

如果佢唔走啊咁最少我要去一個近啲嘅地方，咁我可能諗台灣佢而家又唔知走唔走，咁我申唔申請台灣

咁你依個係假設你搵唔到工，而佢又唔做野。
其實仲有：
你搵唔到工，佢肯做野。
你搵到工，佢唔做野。
你搵到工，佢肯做野。

咁係依樣野既前面，你同佢仲未達成共識去英國既？

乜都信晒師傅，好難搞
一係你買通個師傅叫佢跟你走

台灣有心理準備二次走難咪得，一係国民黨總統，一係支那真係郁手（雖然成日笑支那口交，但係唔排除呢個可能，可能幾低都係叫有機會）

咁都要睇吓佢接唔接受到台灣既，不過台灣好似唔係人人都去得喎，好似唔多實例參考

宜家英國差唔多係無條件地俾你過去呀，只要搞掂前期資金（屋租，NHS，生活費），宜家係睇你肯唔肯放低身段去搵工。

大家去Working holiday唔介意做農場工、工廠工、侍應，係因為知道唔會做得長。但你去到英國搵既第一份工亦唔代表你會做成世，會轉工架嘛，當你預備好既時候。

而家嚴左好多，又要請人又剩，我背景都可能俾人查，有中國老闆嘅垃圾企業小薯

可以用外國人身份入境架嘛咪又係旅客身份

如果你要娛樂既話倫敦都可以
我個人就抗拒住倫敦
太貴，翻工又要逼tube
寧願享受退休生活

所以你要同佢講走你就一定會走，差左遲定早
但你走左就斷聯咁濟，唔會再返黎，等佢自己諗下要張回鄉證定要個仔

巴打加油
雖然我一定唔會生
但都唔想下一代要受我地嘅經歷
同對住一個咁撚仆街嘅政府
加油

所以去英國可能都成問題？

唔捨得個個都有，但佢有冇意慾同你一齊走先

英國有無類似香港職訓所或者建造業課程
可以平平地學返門認可技能

難到仆街
當地人武肺前都難搵文職工
何況而家

個問題我有個細佬無bno,一定要吊住我老母

其實我理想都係去台灣 生活環境又接近我自己又鍾意
但依家做緊中資都驚走唔到去台灣 仲要搵唔到工轉

雖然 BN(O) 最終未必須要考 Life in the UK test，但佢本讀本都可以當英國歷史文化速成咁睇。係人名地名呢類生字多咗少少，但啲句子結構唔算難。Kindle 有賣電子版。

正評。
成班移民撚個個po都屌人唔走，仲講埋啲唔係屌你，係香港冇希望。我夠知啦，香港有幾多人真係走到呀？你要走咪走囉，我衷心祝福你，但唔該唔好再屌人唔走。

巴打可以碟埋心水留港建港

冇錢走

算啦師兄咁搞法真係走唔到㗎啦
不如諗吓送個仔出去讀書啦

巴打你咁係無得搞
有d人係咁
總係有d奇怪既堅持
永遠覺得自己係好勁又正確既
我ex都係咁
我好彩走到

諗緊過唔過
因為早年幾已經係台灣setup左

不過唔少同年朋友都係帶全家過英國

始終最易又抵玩

多支那人真係不了

其實有無諗過屌人唔走個D 都係5毛黎
通常叫人走個D, 都係叫「有能力」走既人走.
無錢去外地一定會陷入絕境

溫哥華d樓都貴
冇咩錢都難負擔

先得廿幾歲 未考慮過退休生活住
同埋加拿大去旅行近嘅最多得美國 飛歐洲南美都十幾個鐘
溫哥華啲樓都唔平架 拍得住香港一半

唔係要入籍就一定要考咩
以前讀書take過一個英國史course打咗底

多謝你提點，但我見好多都係屌人唔走正傻仔，而我係屌緊個啲人。

老老實實，大家未生小朋友，有冇諗過攤牌先。我怕你會愈來愈唔開心，第日會怨佢。

首先要有份工俾你放低身段去搵
之前已經有巴打貼過

一份釀酒廠packing工都成千人爭

想過英國打疫苗

有球幾嘢，諗住成家賣樓走人。

小弟有美國護照, 前兩年返香港都申請到回鄉證
遲啲中旅社既政策會唔會變就好難講

我勁想做既工廠工都咁多人爭 喂呀

你個user名
俗語有云寧教人打仔，莫教人分妻，連登仔就專門教人分妻
不過呢位巴打咁嘅處境，過唔過英國都有需要考慮吓

Go

其實英國工廠都多，除咗酒廠，車廠都有 Jaguar, McLaren, Aston Martin, Rolls Royce, Bentley, Nissan, Ford, Honda 等等。英國西北部海邊仲有個 town專造軍用潛水艇，幾乎全 town人都係做呢間公司，但我諗唔會請外人喇

Bno goooo

一月會申請

想當年啲同學全部返晒，留喺嗰度難過登天而家突然之間對門開咗，痴線

其實london租yield係5-6%

大家好似唔記得咗，每個月仲要交council tax

租屋都要交 council tax?

你住係英國，就要交，除非你係學生

當你£12000 都£2000 一個月，失業都有咁大消費力

租都1200-1300 , 未計水電wifi (60-70), data 月費(20)，council tax(150), 一日三餐營養餐

大家唔好以為嚟英國洗費好少

英國一直消費水平都係香港以上

我其實住倫敦既
住就有平有貴，我讀書時同人夾zone 2 £800 都試過，糧都未有就住呢個level 同人講英國消費水平

london兩三百鎊一星期其實真係咁上, 咁我女仔唔敢住太雜嘅地方同要有門禁系統都好正常？倫敦其實好危險特別係天黑後
同埋住zone2交通費都唔少啦

都話我係住倫敦，唔駛再其實倫敦點點點
冇工返講乜交通費
我識d fg 同事(有男有女)£35k+ 人工都係比緊£800-£1000 租，你就平行時空講到£1200-1300 租係necessity 好正常
大小姐有冇請埋bodyguard?

咩功課都無做唔該唔好水鳩人 自己都無plan 就叫人跟你大家到時乞食仲黑人憎，唔好睇少英國

Work條撚咩。
澳洲出名working holiday地獄仲水人地去澳洲。想人地做黑工比人拉？定住農場劏房5條友一間房？
點都去英國啦如果冇BNO都幫你唔到

你老婆咁自私你去到外國仲大鑊 你諗清楚

我反而覺得冇見識先on 9

已經係英國

我知道，我咁講係因為巴打第一句“只有辛苦工”。宜家經濟差唔代表日後都經濟差，真係想走既話，日後只有辛苦工都照去。

依個心態

Right at it! 係香港真係好大壓力，有錢都生活得唔開心

冇，因為我吾駛 5+1

利申： BC

因為佢個叫雞底吾好？ 所以籌吾到?

黎緊都去master, 巴打可唔可以講下pros and cons?

我都岩左master, 希望點都拎個local qualification
共逸之

係香港政府禁on9比新移民一落黎就拎福利，BNO5+1冇呢支歌仔唱

想走 但未有錢走到

英國巴絲覺得住嗰邊容唔容易草錢

讀英國名校真係唔同D

依家疫情情況係, 即使巴打敢跳出comfort zone
去到英國乜都肯做, 單身港男都唔一定搵到工
如果洗晒啲 saving, 就可能要返香港

睇埋美帝11月大選點先

分享下小弟經驗，以前係central London 讀書，租左south east zone 5-6既 bexleyheath room share，果陣£400 pcm，搵兩份工 一份係附近(welling)超市一星期番20個鍾，一份係blackheath 餐廳番星期五六paid in cash，果陣超市大概£5.5一個鍾，餐廳一晚番6個鍾£30，都叫做回到租金果筆。

平時食就等超市每晚clearance，有時£0.05就有roast chicken，£0.01~£0.05有sandwich/其他果日就會過期既食物。

講咁耐，其實想講如果正常做一份工，肯捱既話一定係英國生存到。

唔記得左講交通，果陣買zone 1~3 travel card，當時只要有cover到zone 3/4既travel card就可以免費搭巴士。如果無記錯當時monthly zone1~3 travel card好似100磅唔上下。

central London 至zone3 坐火車，zone 3既lewisham 開始轉巴士，去番工/番屋企都係同一條線就去到。

其實去讀master再用post-study work visa留兩年之後難唔難搵到僱主sponsor？有冇話咩科grad容易留得低？
利申：冇BNO冇BC，係得個喺蘇格蘭嘅mfin offer
諗緊報唔報返啲倫敦嘅大學，金融中心好似多啲工作機會，但個人又麻麻地倫敦啲生活環境

祝你成功
希望唔洗搵你幫手
利申：執垃圾都無問題

其實本身大家住得好地地
你問下777上年做乜

不過其實2047前點都要走
而家早左20年

師兄打算倫敦嗎？

佢唔想唔好勉強
諗自己算
話唔定過到去會識番個新嘅

今次唔去倫敦啦，唸住近london一個鍾左右車程就算，到步初期係附近是但搵份工，之後就target London既工

我個人鍾意南部口音，而且南部天氣比較好，應該會係Surrey /Essex/Kent 其中一個地方落腳

多草嘅地方

我諗, 洗碗就冇請, janitor (US) / caretaker (UK) / 洗廁所 (HK) 就有請人
利申: 未做過

lm，如果靠讀書留低會唔會去澳洲易啲？
有朋友（不過前年讀）讀完master無人請之後都係返香港

我好多朋友在澳洲讀acct， mkt master 兩年， 用visa做完2年後都留唔到

最近某D報紙不停唱淡移民，之前英國，呢2日澳洲

無bno讀金融去加拿大好過啦，本身英國都難，依家有班bno同你爭，你話呢?澳洲金融會計成90幾100分先批移民，你有排留

但宜家澳洲延長咗簽證，然後話有path俾pr

why not USA?

但都要係張list上面的職業 同埋所謂path咪又係計分

全世界都玩point based，得香港住夠5年就保證有永居權，你覺得會唔會咁著數呀拿？

計劃下年起行
最煩係帶住兩隻貓

正解， 澳洲成日改張list

用下個腦都知要玩point base架啦，你唔係個list既職業，比你留夠5年，一樣唔會夠分

True, 澳洲識玩既

依樣真係最狗西果點，改完前面d人都要照跟，無保證

其實無bno, 加拿大美國會易移過澳洲，除非你做醫護藍領+澳洲grad+偏遠地區

暫時見成功有澳洲pr既人， 一係就讀nursing, engineering, 一係就搵個已經有pr既人一齊， 一係就同一個同自己一樣讀移民科既伴侶一齊

果陣時未公佈5+1我打算去working holiday搏留底揀國家有研究過英澳加，我自己做會計，最難留係澳洲，加拿大最好讀master加肯去偏遠地區, 英國拎T2好講運氣

Canada winnipeg易移

後生的話，真係建議離開香港闖一闖，就算係風平浪靜嘅時間都值得咁做

睇下你覺得值唔值得為佢付岀你嘅人生啦

如果你唔係有絕世嘅技能，奶鞋底都未必搵到僱主 sponsor T2。

住， 食，行

懶醒BA同國泰都係同一個聯盟，啲資料咪又係互通

其實最易最穩陣係靠結婚，我見d分享d女人好多都靠嫁人既屌

咁你搭邊間

真名校econ 就唔會失業啦呢個位都廢事講

冇話搭邊間有機啱價咪搭。我意思係你根本避唔到，以為唔搭國泰就資料好安全，其實都係買個心理平安，事實寰宇一家啲資料係互通

就算同一間學校讀, 點都有分高低既

係咪睇怪壇個師傅講？

咁應該係，嗰集我有睇到
你老婆get錯
個師傅係話除咗監控之外，都想睇香港人dna有乜唔同(跟住up咗一大段解釋)
唔係話唔監控
叫佢再睇多次嗰集啦

睇邊個師傅啦，得一兩個OK
嗰日嗰個我都唔鍾意
但都真係幾肯定個師傅唔係咁講囉

過英國要準備幾錢到?

女？
女嗰啲除咗區姐其他我唔睇
男嘅頂多睇J師傅同Benny

就算本身無，唔係應該都有資格申請嗎？

南部口音同天氣係正

識玩
btw 近london d cities (eg reading) 有D 公司會出london 價, 可以住surrey 又食london salary 其實好正

係呀，我都有睇Surrey，用streetcheck入post code做research，好多地方成條街得一間/無rented from council ，而且絕大多數都超過95%係白人，感覺上治安應該唔錯。

1月果陣一批visa就會過去視察環境，希望1月15前租好屋 ，幫小朋友enrol 2021 入學

保守估計， 一個人在英國生活最少要20- 25萬hkd一年

Surrey 問題係好state school 應該oversubscribed... 如果afford 到留筆錢讀private 就住果到有多d flexibility (有時份工決定你住邊)

我覺得一個同兩個人好似差唔多洗費
北部睇落去便d但似無南部咁多工作機會

因為住兩個share咗，不過頭果年申請5年visa 3萬幾 機票5000走唔甩

咁一個人去要自己承擔租金水電煤etc， 兩個三個人去可以share,抵少少既

仲有ihs, visa錢， 必付

睇下班鳩官就知

之前未有反送中前，香港人試過因政治問題分派成咁，朋友絕交，男女朋友，兩公婆，呀爸呀媽都有機會反面。

雖然話莫教人分妻，但可能因為依件事，好多人先知同另一半無共同價值觀

唔係白人先唔介意咩？

錯了，我同事有BC，問佢走唔走，佢話唔識講英文有BC都跟本就無諗過去英國

supposed 有家底受既教育會好啲架嘛，可能已經沒落咗

澳洲係山卡啦讀就可以移

咩科先？我就讀fin 所以係倫敦都幾易搵到工，不過身邊所有人基本上都有master 所以都算係入場門檻

好處咪學多d野同埋可以當踏腳石熟習下呢邊生活先再決定留唔留
不過依家好似2021 後master 放寬左工作限制，所以應該會易少少搵工

宜家起有幾多儲幾多，儲到target數估然好，儲唔到要衝去英國都叫有啲錢。但如果衝果時10萬都無可能去都去唔到，因為前期資金都清你袋

有冇得問屋企人借

唔係呀，你話果位巴有家底嘛。我意思係未必，然後用我同事做例子

有另一伴一齊去可以分擔下$$， 但單身去所有野自己孭😣😣

都可以咁講 依家兩個一齊儲 只怕開支方面計漏數

5年保險費
£624x5=3120 大約 = $32000
可申請 2.5年 即30個月簽證
保險費 俾住一半，但去到果邊要儲錢

第6年 申請長期居留
好似要 £3000 大約 = $30000

去之前 指定診所 照肺
唔知幾多 當住 $2000

準備最少 6個月生活費
(當 £800 租屋 + 800 生活）
£1600x6 =9600 大約 = $96000

依加計 即是要準備 $16萬

以上睇youtube資訊 有錯請更正

錢都係其次 果邊天氣 冬天好凍 常落雨
要準備好 身體要健康

仲有好多 生活細節 要自己諗

但後生唔怕 衝牙

Brewing Apprenticeship 睇下

British 咁鍾意飲啤酒好難唔請工人

巴打都有係呢方面發展？

唔係apprenticeship大把工種

只係睇你接唔接受到月開頭幾年真係夠維持自己生活用既人工

但畢業後就要睇個老闆會唔會用番巿價請番你

同埋apprenticeship制度只俾英國有工作權利既人先apply到 個堆其他工作Visa 根本唔會有資格申請因為apprenticeship 僱主會係政府度得到補貼請番本地勞工

呃...巴打稍安無躁
我諗呢個post主要係接近三十，三十幾歲巴絲圍爐
因為bno holder預你係23歲以上
你未讀完書concern既野，同中年人真係兩回事
將自己代入去佢地個處境未必合適

未renew 本BNO唔知有冇影響
真係唔知完全
多謝巴打你

巴打玩左佢個apprenticeship program?

無 搵工見到啫

好想去

照咗 係金鐘海富，卓乜，800 啱啱好似加到900

400住屋好似難啲，師兄去邊區

讀書既人同中年人concern既野唔同

咁所以我一開始同淨係留左 一句 未讀完書走唔到

個位人兄就彈出黎話我唔肯犧牲唔quit
所以我就講返哂成個情況，係咪quit左就代替解決一切，仲下星期即刻可以起行？

我幾時代入佢地處境？反而好似係佢地用自己處境去諗人地唔敢跳出comfort zone

搞清楚係邊個問題
用返之前回覆，如果我未讀完書，係講緊讀中學，係咪又叫唔肯犧牲？

就等如依家走去同新疆人講抵啦，之前唔肯犧牲唔肯捱，就算當時揹個背囊行路有幾遠行幾遠，走到咪無事囉

lee個唔係個post比幾多歲圍爐既問題

諗住bno5+1出年黎讀conservation and habitat management🤔

9月出發

除左租金車費貴
其他物價都比香港平
坦白講自己煮唔出去食
慳好多
一個人每個月既話：
大概食野150-170鎊
租金500-650鎊
搭車80-100鎊 （視乎你住邊同頻密程度）
搵到工既話應該儲到d 錢

我就係見到呢個情況, 點搵工...
山窮水盡, 掃街都冇得做真係食乜?

唔可以咁樂觀以為有手有腳就真係有機會搵到工...
唔係想打擊士氣, 但英國咁既情況真係好差

以前肯捱就有，因為英國人都幾多嘢唔肯做，依加佢地自己乜都頂硬上

走難呀 仲旅行

過左去定居先再plan本地旅行啦

老實講。中美一開波。香港一定鎖邊境

係咪要比英國地址？

Yes

要寫自己係申請咩visa(讀書，做嘢，others)
帶埋護照身分證
照一照x光就走得
不過等嘅時間耐
4-5個工作拿番份報告

要帶埋一張護照相，你影bno果隻size果張

I see. 手足一路順風

依家都半鎖啦 除左英國 邊個國家比免隔離14日

要走快走

係英國讀緊art類既科 下年grad
完全唔知可以點留低 唔係專業好難搵工

英國如果重新將香港放返入travel corridor 個list就玩完

轉行喇我諗要

做antique related 既工作？

本身想翻香港/去台灣發展既
屋企人話台灣第時面臨既問題都一樣
唔轉行可能屋企人去左拎完BC再申請我過去?!

都可以諗下 但嗰邊失業率咁高
我嗰科完全唔洗讀art history

有堆連登仔根本一係書都未撚讀完
一係就社會上的loser 本身廢物
所以先無野顧慮話走就走
妄想自己去到英國就變成功人士

其實呢班人先係去到乞食
然後搞到本地英國人都討厭香港人

Same，得少少錢又無咩技能，英文又一般
唔知點好

學design再睇下有冇freelance接。有portfolio就有機會

水電工已經係一技之長啦 你玩野咩
仲有，你咩都唔識去搞電 真係好危險唔係有心就得

無人叫你無牌做水電工，講緊無一投就去學做水電工考牌，駛唔駛講咁白？

同意樓主，英國經濟暫時幾差下。揾工真係好難。
英國係想香港人幫手。
買樓，移民租樓，讀書學費支持經濟。

利申：係英國想轉工 轉唔撚到

咁又唔係喎
我好幾個朋友澳洲working holiday 都做白工
3-4年前個陣做超市都收白工價錢
呢加唔知
個個帶20-30萬港幣返香港
唔一定做黑工既
睇你點搵啦
咁當然有黑工既

其實個陣考都係好漫長時候

預左過到去由零由低開始， 同埋要有一定金錢支撐起初的生活

如果一年之內都搵唔返本行/待遇太差加上又得1個人去，你地會唔會留埋剩底5年，我覺得最大問題唔係搵工咁簡單，而係二字尾三字頭果班人，你有定心理準備唔會搵得返香港個待遇，返到香港最多都係搵返走之前果個價，變相係你要放棄自己前途，加上5+1最後係咪你肯留就一定拎到bc唔會改政策先?

你講出左我的concern

我覺得好睇年尾細節係點，暫時我傾向去英國，至少有一個機會，同埋後生開闊眼界好重要，但我最大着眼點唔係搵唔搵到工，而係6年如果真係換到bc先值得，如果呢樣野唔係must，咁真係要諗下花6年時間好唔好？

但唔係被人發現會沒收你户口入面d錢？

我意思唔係5+1 visa你有無得留6年，而係6年之後佢係唔係無條件比你拎BC？如果依樣野唔係must，咁6年就唔值

你講緊去到美國先學定點？
香港學得黎，中共都關左閘唔俾你走啦

英國暫時只講5+1， 但又無講清楚最後果一年要乎合咩條件， 而5+1個政策會唔會到2025/2026就變？

我覺得5+1一半係道義，一半係為利益，到英國經濟好返咁上下應該會落閘，要試真係好趁幾年之內試

有BNO冇打算去英國

已經同老公講好
我地兩個都有
我同佢都會立遺囑
我只帶五十萬過去
留底所有資產俾佢/係香港
生活到就繼續然後等佢過來
生活唔到就返香港
去之前同內政部確認已婚人士容唔容許咁做
唔容許就繼續係香港
我睇左個計劃
佢想收有勇氣、願意去作改變的人，而且願意用行動表態
呢種人我地香港通常稱為黃絲

所以我咪話要睇年尾細節係點，樓上有d已經準備依幾個月去，我唔會話飲頭啖湯無jetso, 但你地有無研究過英國d情況？有細路果班我問你地如果好既政府開既學校你個細路入唔到，你有無能力供佢去私校？因為呢個visa係要成家人去，你個細路如果無廢既，加上你同老婆又搵唔到好既工，你將唔繼續留底？
當你單身，有牌果d英國認唔認受？就算認受當地一般人又係唔係考依個試？

以上問題我就唔多見有人討論

講到底 都係錢既問題

其實係，呢個計劃只係廉價移民
但絕對唔係窮人移民

我最怕英國最後係要玩point based，唔夠分你做依d野一樣入唔到籍

其實regulations入面已經有蛛絲馬跡

諗起澳洲 唉

所以依家係賭香港係1949年既上海定1997年既香港，你移民要生活唔會困難，但放棄既野你肯唔肯

我覺得至少要有錢support到6年的費用（假設搵唔到工）

最好就留後路比自己， 在香港留底少少資產後備

6年就真係好保守既，正路英國下年有疫苗，再預多2-3年經濟恢復返應該會揾得到工掛…當然袋愈多錢係愈好。

留資產我就覺得唔洗既，但留住d專業資格同學會會藉就真

120-200萬每人at least for 6 years

睇個人消費同心目中去既地區喇，自己做功課，自己準備，錢當然愈多係愈好。

你哋咪走到囉，你呢條路係由幾多人嘅血堆砌出嚟
你自己心知肚明

其實住到愈偏遠要諗埋工作機會都會少咗

所以諗走既自己做定功課，倫敦消費同偏遠地區又好唔同不過講到尾都係揾到工行先既

首先你要覺得香港五年後都好景 / 好正常既無咩好傾

第二就係policy 一定唔會寫明guarantee，如果唔係中間查到你啲咩點趕你走

其實係，你諗住係移民走成世其實係要諗住搵工行先
除非你已經人到中年諗住唔做嘢都夠錢過世

有bno 有諗過，屋企人有時會催我幾時走。
自問背景唔係有錢，我唔知預幾多錢好。
有濕疹，唔知英國岩唔啱住。岩岩grad ，讀archit，唔知英國搵唔搵到工。
有諗過working holiday 或者去讀master 一年
沒親戚朋友係外國，做屋企嘅開荒牛，沒乜信心，所以比較迷惘。

有冇人教我應該點做？

可唔可以唔好自己加條件，之前未公佈5+1果陣又話跟tier 2 又話跟tier 5，結局就係一班人自己set 啲條件出黎

年頭諗緊有咩課程可以用埋果啲進修基金，發覺無咩可以速成又有用

三五七年先略有小成果啲就算吧啦，學得黎不如去學普通話班

屋企人做唔做到經濟上的後盾？

難聽啲講驚唔驚陰陽永隔？

Btw 你預咗人地問你做咩兩公婆唔一齊黎

首先你諗咗想番工定讀書
雖然相差無幾，你要諗你做嘢諗住搵番方行
Or想去邊一區

我自己預咗5年visa呢到洗費3萬幾
租屋我依加係oxford兩百幾鎊一week（有自己廁所廚房）
之後問番fd果到煮食洗費，佢話自己煮大概就40-60鎊一week
仲有啲你日常用品開支一個月50鎊左右

咁你略略計下大概會失業幾耐再乘下

濕疹方面，有無數case睇過係外國既水土空氣會好返我有幾個frd去澳洲1年都話好返，但我無frd 係英國，所以未聽過。

交通果啲唔算大額開支嘅，呢啲真係因人而異
好似我因為住得近中心唔洗點坐車
我未諗番工嘅嘢所以冇計車錢

佢無勇氣改變
四大長老唔肯無左份家用

我諗我移民決心大左，唔多唔小都會support 我既，但唔會期望好多，我主要都係靠自己
Ps 屋企仲有兄弟姊妹😢

加油呀 有決心係成功的開始

想問下你自住定同年夾住

我如果揀一區應該會係伯明翰 我個master course 係個邊
，我諗揀啲唔係市中心嘅地方應該相對生活物價方面會低啲掛

btw 多啲你地意見啊，感動mode😭😭😢

謝謝你啊

真心，英國物價其實低，唔洗擔心差太遠，係啲人成日用到最極端London zone 1 同最偏遠比

同女朋友一齊去

因為唔少人本身香港都有份工 去到英國就變左零
當普通正常收入 一對COUPLE加埋搵60K
由60K變零 仲要唔知到幾時
係會令部份人卻步

上面打錯美國，英國先啱
水電工講緊要正式有牌都要幾年，點會學得切

birmingham就住返近市中心好D啦
一黎屋租都唔太貴 二黎車錢都係返度

加油啊 sweet sweet

多謝你，想問下多唔多華人係個邊？ 或者多唔多港人揀呢個地方？

上面有人話驚5+1會改變
我諗就算改 都只係會落閘或者只影響新apply既人
以我所知已發出既visa係好少會改變 (以t1為例, 出左新例但唔代表舊visa會失效)
只要拎到ILR就相對安全 入唔入到籍就與是否bno route無關

曾經住過一排
我個人就唔鐘意
淨講居住寧願去liverpool 好多香港人果邊
如果以非lon/man計

謝謝你寶貴意見

客觀數字講
birmingham真係好撚多黑人睇下你點睇
雖然講治安我覺得都係彩數居多
咩區咩人種都可以係賊

咁touchwood 講如果下年前俾人裁咗，會唔會令呢啲人即刻起行？我覺得又唔會好多，講到尾咪即係信香港經濟無事+好過英國囉

同埋現實啲諗，就算無武肺，你假設既響香港搵30k我當去到英國得15-20，又係咪真係會令到人去？
I don’t think so 咁講到尾都係錢大於一切既就唔好要求咩民主自由喇

我有個朋友同你舉既例差唔多，男既係拖頭司機，英文唔識；女既幼稚園老師近年無做，英文應該還好，人地去到一樣驚搵唔到野做都照去咗先，理由就係見到個仔本小學書內容令佢地係辦法唔走

放閃

有無諗過係藍絲廢老多

但我諗如果女既份工係穩定繼續做
我相信佢唔會已經起行 仲要係拎lotr都去

btw 英國搾車人工係唔差
雖然拖頭牌要重新考 同埋都唔容易 仲要拎埋CPC
我以前做野都識唔少東歐司機 一樣英文都唔識多隻
同佢夾時間要拎紙筆寫

睇你點睇架ja

我做左d功課，發現其實係香港近20年d野升得太勁，於是搞到我地追左上去

講真就算係計zone 1同返香港最貴果d比，香港都唔會輸…人地1個中產住既單位千幾二千萬，香港又何嘗唔係英國最貴既豪宅要過億，香港誠哥附近果d屋直頭你有錢都買唔到

何況北上既城市就更加係平過香港，英國買車養車又係平，所以拉返平均生活費係打左折

我覺得英國搵工其實唔會話好難 (正常情況 非武肺)
香港人既能力 不論英文定係頭腦都比班東歐佬好
唯一差D可以話係比較怕輸 怕羞 怕蝕
但只要肯過去一定有機會
當然武肺下而家搵工係超撚難
如果本金唔太多 真心建議下年下半年好去 (唔討論落唔落閘問題)

係架 香港買租樓貴絕全球， 水電煤可能差唔多， 食就睇個人， 整體我覺得香港生活費比英澳加貴

同埋年紀， 屋企負擔

係香港都食開垃圾生化雞肉架喇，去英國食同樣既野平過香港食返天然無添加有機咪貴囉

其實買車養車呢個POINT唔係太合理
因為你香港無車一樣生活到
英國要買車養車我ASSUME你係交通唔發達既地區
咁樣開支一定會大過香港搭巴士

買送煮飯就大家差唔多
唯一係租金平一大截
但租平既地方 普遍越難搵到高人工既工

cukc平既機會好大
但bdtc起碼要等bno平晒先有機

有呢啲估計都係因為好多嘢仲未寫到明
香港人最鍾意由上至下由左至右所有大大小小都要black&white

自己個人睇就係首先第一批轉point based嘅機會唔大
因為呢個visa嘅aim係畀渴望自由嘅香港人
去以前嘅宗主國繼續享受佢哋應該根據JD可以得到嘅自由
當然第日變point base嘅可能性係一定會有
但係已經收咗嘅人盡量唔影響佢哋係一個common sense

其實講真怕英國落閘既不如怕香港落閘仲好啦

始終早過去有早過去既好，早啲適應環境同天氣好緊要

如果無太多錢燒既唯有等多一排，盡儲彈藥希望盡快起行

你當佢電台聽會好啲
條片冇乜嘢睇

從來英國佬做野就係俾空間去發揮，做野有彈性，以前香港都係咁，但呢20年香港人鐘意玩捉字虱

正路黎睇英國應該就唔似澳洲咁麻煩話變就變，但我覺得呢d有咁大不確定性既野, 係一定要black&write寫清楚：
1.我用 5+1夠鐘係咪符合到入籍條件, 就一定有BC，
2. 如果改移民方法，咁時間係咪會影響到之前黎到但未入籍既人，留意返澳洲係呢種玩法，所以我唔知無口中既common sense係bade on d咩作呢個結論

有時d野係一定要白紙黑字，大佬你用6年時間投資一個地方唔通好似上面班人咁魯莽唔即刻去好似唔得咁

睇你點睇，wh班後生仔咪一樣個身得幾皮野就衝，人到中年身家唔止幾皮，驚咁多做咩?

無牌既工程狗去到都未必做得返本行啦

南部有咩地方好住？

Eastbourne
Folkestone
Newhaven town

你咁講佢都BLACK&WHITE寫左係pathway to citizenship啦
都已經寫埋5年可以拎ILR 一年可以APPLY BC
咁仲想點

點都好過留係香港

我就係覺得香港呢20年個社會變到鐘意捉字虱(亦多得個政府鐘意玩語言偽術), 於是搞到香港人都係咁

一出呢個計劃，香港人即時諗既係揾位鑽，諗太空人呢d野

其實唔同，你依加visa 5年已經3皮幾，計埋機票就嚟4萬
Wh都好多工有得住
唔好再用wh果套當係移民咁做，會累到好多人要買回程機票

其實怕乜嘢 香港搵多啲咪又係去返晒供樓
仲要供到仆街都係住400呎單位

之前有其他post講香港人去到搵工既，你加入下啦，咩組都入下，係異地有人幫忙差好遠

所以一定要有儲備，大家預咗一輪無工做都撐到落去，唔使返香港

雖則邊境唔知幾時封，但你仙都唔仙最後咪又係留唔到。宜家儲錢既過程真係好刺激

照做WH D工囉
不過都係果句, 下年環境唔同上年, 下年去WH 都唔知有無野做

其實wh同移民既心態根本唔會一樣，前者係留1,2年, 但後者你要6年，我覺得依度d人諗個6年諗得太簡單，其實好應該要權衡輕重諗完又諗先去囉

其實當地本身根本冇乜好似澳洲wh嘅工，英國每年得1000個，同埋英國wh主要都係要自己搵屋租
我係指唔似澳洲咁好多包住

果d group其實好廢，十個有十個都剩係識問我呢個background搵唔搵到工呀，完全唔見落咗腳d人話請返香港人打工/點互相照應幫大家適應個生活

係，勇字行頭會好慘
我希望大家可以有計劃咁一口氣過到氣生活而唔係中途衰咗番香港重嚟一次

走就一定架啦，但唔會係英國同希望儲多個錢先，始終香港已經全面大陸化，無得攪嘅，唔走肯定上網都無自由

移民係講緊5+1年之後， 大部分人生都在英國, 要在當地生存除非自問有大把錢洗， 如果唔係都要腳踏車實地搵份有咁上下既工作， 同wh點比

想，但窮

所以真係要計好條數先去

btw其實我講咁多我都係會去，因為我覺得機會係要及時把握，好過你一直無爭取，但我見到d人太過老定所以忍唔住講一大堆野，單身都還好，一家大細果d你無得做太空人中途走既話盞個細路唔湯唔水

我反而想知係咪唔寫明 guarantee 佢就唔去？

咁到最後係咪五眼所謂既lifeboat plan policy都唔寫明保證一定有得入籍既話就邊度都唔去？

同之前有太空人講既野一樣，都無講明唔俾太空人，做咩屌佢，之後人地英國就專登寫明唔俾太空人

其實有咩要plan? 其實講到尾人人接受程度唔同，無得講

帶幾多錢去就人人唔同，連去既城市唔同既話支出都差好遠，點都係自己按自己需要而做功課+計數

有d人一家4口去，要預小朋友無工作能力，咁咪要預多d錢囉，我同未婚妻2個走，2個都做得野，是但一個揾到工已經搞掂，咁緊係差好遠

仲有接唔接受住市郊又係另一樣野，香港人9成人未住過house, 超過一半人住市區，大把港島人話唔接受住新界叫呢d人住manchester既市郊就揾笨，呢班人住返倫敦zone 1-2喇，咁洗費自然大。

成日睇d人話住市郊要半個鐘-9個字揸車返工比較遠，我住新界日日返工都個半鐘車架喇，根本仲舒服

唔係揾交嘈，但真係講到尾係人人計劃唔同，適應力又唔同，衝唔衝睇自己喇。

係咪我心理唔正常，我覺得搭車一個鐘好易適應、可接受

定係新界人天生無資格走所以無人講一個鐘車程其實好短

人地唔洗做背景審查咩
都唔好講政治上係咪間碟咁嚴重，當我係香港打家劫舍殺人放火周身財仔數，英國會唔check就放個人入藉，搞到自己國家多1個潛在罪犯咩，人地+1得就緊係有原因，寫咁死英國方面無彈性做野，佢地自己都煩

睇返英國d law喇，人地玩左幾百年都係行golden rule, 就係夠彈性夠靈活呀，呢單野英國佬無可能寫死自己既

你講嘅呢啲已經算有plan下，睇到有啲人係咁叫啲得幾萬蚊嘅照衝過去
唔係話唔成功，但個百分比成功嘅人又會有幾多
要知道有啲師兄帶嘅錢唔好講買車番工啦，生活都係啱啱好
利申：我下個月就衝，但想大家都成功

我細個住元朗八鄉添呀，根本對我黎講住係鄉郊，係樹底坐，訓草地，甚至用井打水，自己斬柴煮飯呢d野係好正常

有時真係唔知係人地痴線定我痴線

屌我細個係鄉下就會，我唔知香港仲有

我就係響英國公司做野，好明白英國人唔寫到咁死既原因，人地做野就係想走盞位

求link

呢個世界睇餸食飯架姐，我既情況可以係d 平平地既地區租間2房細單位慢慢揾工，2公婆是但1個揾到工已經唔洗怕，而且我同未婚妻都接受做d藍領工。

但有d人打死都唔做藍領，要揾文職又要住市中心，咁咪唔同囉。

如果果d巴打得幾皮係身，其實都無野既，馬死落地行，咪住share house囉，3k港幣租金，自己食2k, 咁果d咪要一安頓就要即時不停揾工囉，仲要咩工都唔好介意要做住先。

Good luck man

睇左咁多post意見，自己再同女朋友傾
我地90頭就唔當走難mode，畢竟未過個條紅線

假如香港情況而家無點變，係可以從長計議plan
例如儲多d彈藥係英國生活，實地考察
畢竟關乎你人生往後幾十年，呢次走一去無回頭
反正而家過去都係燒錢倒不如留香港搵錢儲彈藥先
過到去安全感會高d

另外都想睇肺炎後英國定香港經濟會唔會復甦
個人覺得香港長遠一定唔好，始終都係要走，所以呢幾年儲夠係英國3年生活費就會走，人人考慮都有唔同

我成日同d frd講笑咁講：係香港都生存到，洗驚係英國生存唔到

Visa 3萬幾 計埋機票差唔多已經清空

Exactly!

同埋要預左去到英國果邊， 無得成日去香港人摯愛的日韓亞洲地區旅行， 機票貴， 頂多歐洲旅行

普遍香港人中意旅行，😅講定比大家有心理準備

visa費用出左咩？

係你申請visa個陣要一次交五年國民保健，一年600幾鎊，交5年都已經3000幾鎊

鐘意旅行既其實英國更方便, 除非你既世界只有日韓

我想去尼斯湖睇水怪

但呢個唔係visa費用嚟喎
你講緊係nhs嚟架喎
visa費係會有但未出會收幾多

班人比藉口自己姐

Hong Kong BNO Visa 5年簽證 ~ £1300 / 2.5年 ~ HKD £650 (參考tier 2 work visa)
NHS = £624 x 6
BRP = £19.20
ILR = £2,389
Life in the UK Test = £50
BC = £1,330
English test / Degree taught in English certificate = ~ £150 ~ £200

基本入場費大概9皮係咁啦

咁都要知先可以預算平均每人要帶幾多錢
個visa費貴既話，一人要十萬

總之每個人頭坐底要預9至10萬港幣先有BC

未計生活住宿水電煤費

師兄計得清楚，成日推啲得幾萬嘅人出去搏完全係白白洗嘥啲錢又做唔成啲咩

絕對唔係窮人玩得起 各位要好好草錢

唔該晒巴打
希望諗住衝既人，要預鬆少少

睇歐聯

咁人地有信心同有決心 6年內可以搵到所需既費用

我只係計番條bottom line 出來 提提大家要準備幾多彈藥番祖國

睇英超歐聯係生活一部份

如果搵到工既，帶幾萬過去都ok既，可以簽2.5年分兩次畀

我11號走了

其實英國政府一日未公佈，一日都係靠估

當然機會係留俾有準備既人，彈藥永遠係越多越好，不過個收費表寫得複雜咗，我覺得寫準備幾多錢入場會正面啲

六年都搵唔到呢個數而又唔洗驚餓死既應該係大把錢燒果啲

租屋其實睇咗好耐啲人就話一次過交一年係真嘅
但share house 就彈性啲但預都要交around半年
預平極100鎊一week

暫時搵到最少嘅有20week (可能有更彈性，但租期愈短係愈貴，我睇果到一次過交一年同一次過半年半年咁交大嘅差20-30鎊一week)

Bio-metric resident permit = 身份證
Indefinite leave to remain = 居英權

BC = 入英藉 (你唔入藉 可以慳番)

想問有另一半既你地打算點？傾好左會一齊去定係無辦法要放棄？

ILR 更正係 永久居英權

100一星期咁平，係倫敦定曼城
20一星期平成咁，可能果區治安唔掂
去到租住bnb先，搵到工再搵屋租

入籍
驗肺癆1張金牛左右啫

轆返上去睇thx

真係得個平字，唔好有咩期望，香港劏房咁不過乾淨版

我住oxford有廁所廚房300尺 200幾鎊一week

睇下#1180果位巴打講
佢講得幾清楚計嘅數都幾仔細
不過佢就未講埋基本住屋同生活費，要自己計埋

見到了thx

range太wide
zone1同埋大西北啲租金兩個世界嚟
真係最多叫你上rightmove自己睇

係，呢樣好難幫大家計一定要自己睇
畢竟我都淨係仔細研究自己要去果區
如果大家同區就俾到意見

留資產都驚佢貶值

我諗住留安家費架ja

我有bno男朋友無，英國公布果晚就決定下年結婚然後走（下年應該儲夠錢）

換個有BNO既男朋友

想問下你地幾多歲？

好似連登post咁，點都會搵到個掂既

sor我搵唔返，連登post黎，有班人已經諗住過去，share下打工搵工既情況，唔知有冇其他絲巴有印象

自己都有咯，使乜換個有bno既男朋友啫我咁啱做咗可以帶黃絲男友走既bno女朋友

我28，男朋友29

恭喜呀絲打
你哋洗唔洗擺酒
我見過連登有巴絲話因為bno同另一半結婚，但屋企人仲要佢哋擺酒先得

恭喜，你地會唔會係生小朋友

Congrats, 能夠搵到個意見一致， 一齊去既伴侶好難得

多謝你要呀，已經預咗啲錢擺酒用
反而係我男朋友覺得需要，我其實無乜所謂，留返啲錢英國用好過

會呀，就係諗住生小朋友先一定要走。如果係香港無得走就唔一定會生了

多謝巴打

都係由上年發現原來共同價值觀咁緊要出街，傾計，鬧政府佢都可以同我一齊上

我同你地年紀差唔多，大你少少
都係咁諗
祝福你地

不過呢個時勢擺酒都有着數，起碼會平啲
話晒結婚擺酒都係傳統，你男友堅持代表佢重視你，絲打好幸福

一個人？

係丫🙁

多謝ching,好人一世平安

關於不同地區嘅生活指數，大家可以參考下：

Sor 可能打得唔好，我係指租約最少簽20week

因為之前成日有啲巴打質疑租屋一定最少租一年
我暫時睇到嘅多數都係
而價錢睇到最平嘅係100鎊 1week
而見到最少係簽20week為一個合約期
但比起你一次過租一年就貴好多下

你地諗住儲幾多錢先夠？

我未婚妻帶頭話一切從簡，慳返舊錢係英國慢慢meet

依家我係好努力咁揣摩緊佢一切從簡既定義

暫時已知佢唔想搞果d回門類既傳統野(未過佢老母果關) ，擺酒一定唔洗，呢幾日研究緊戒指佢有無心水

初步個plan係打算點？讀書定搵野做？

一路順風，遲你兩日

佢比較傳統，一定要結婚擺酒仲要等下年年頭肺炎好啲先，都唔知佢想點搞，未傾。連我呀媽都好似賣女咁，話廢事夜長夢多，叫我地拿拿聲簽紙走。

2百萬

其實香港女人好務實架，不過連登仔好似唔係好欣賞

你睇下cocktail party果啲啦，靚得黎又平過晚宴，女人至緊要影相靚啫。戒指一世人得一隻（一般黎講），買隻好啲架啦

以為你係絲打

恭喜呀巴打

智障都想移民

macbook基本野一定做到
仲會令你學識用正版software
好多app去到英國仲會多d support
因為英國發展好完善

利申 普通macbook user 非科技撚

所以如果本身香港有份正常工
想拖遲半年一年先去都好正常

另一個角度都可以話香港人聰明
好多歐洲人咩都唔理都會鳩衝左先
大班東歐南歐人搾住幾皮港紙就衝去英國搵食
變相人地可能得到好多難忘既經歷或者機會
而唔少香港人就只可以一世係香港
當然如果無返一定運氣
呢班香港人到中年老年係可以累積到好多財富
同一時間班歐洲佬肯定唔會咁有錢
問題係到底你想要邊種生活

咁要祈禱 敗登當選

留個tg互相照應？

無計，東亞人係比較勤力，唔知點解香港人仲要轉數快，再加埋以前俾英國人訓練到識講規矩

我有frd去到澳洲，佢本身都善於理財，廿年前1個人係外國又怕無錢，於是1條友打2份工，人地7年供完間屋，佢3年搞掂

大家一齊走難嘅話
最怕搵唔到工

咁點算

智障唔係問題
功課都唔做下

拜登贏其實更加應該走，分分鐘佢係放任支共繼續強大落去，到時支共港共做咩都得仲可以留響香港？（雖然而家基本上都係做咩都得）

喂，咁你爭取下著唐裝啦，完下夢想都好，依度唔使洗好多既~

既然你都識講走難，走咗先講啦，到時安頓咗再講，當然資源都係好緊要

香港變成二三線城巿就已經預佐

敗登當選最多減慢速度拖多兩三年時間

不過班左膠應該要熱烈慶祝自己國家變成支那阿美利堅合眾省

長遠香港都係會變二三線城市無論邊個做總統
昔日香港地位風光係唔會去得返
有d人天真覺得trump當選香港就有救
要推翻一個政權邊有咁容易
除非真係堅開拖

如果船運自己家當去，洗唔洗另外俾稅?

睇YouTube 話買定新電話過去，因為果邊買電話要俾VAT，計落貴香港好多，除左電話之外有無咩最好買定帶過去?

我做開物流呢樣可以答你
寄野係睇個樣物品既價值黎評稅 (每件獨立計)
再睇返英國low value幾多錢就可以免稅
無記錯英國免稅得千零蚊港紙左右

頭一年寫used personal belongings好似唔洗比稅
不過你運過去咪又係要比錢

要申請TOR, 過去頭一年有得免稅

有無人知BNO VISA可唔可以係直布羅陀做野?

9皮應該過得去搵到嘢做嘅人 喺香港都有能力賺到

所以就算係侵侵連任都好，香港都係難逃被玩爛既下場，香港唔爛支共唔死，支共唔死香港又繼續爛，所以根本就係一定爛

熱戰其實真係唯一最快既方法，問題係香港都係一樣會爛，只係爛得更快，香港同香港人死得更徹底

英國海外領土出入境權係屬地自己話事，你認為呢？

除非bno visa 大都係成個英聯邦任擇，否則我覺得不如FF少陣啦

成個plan唔貴呀，貴在點樣響英國過六年正常生活咋嘛

分分鐘捱捱下頂唔順既好多捱完先要交既費咪唔洗交囉，所以我先叫層主只計入境英國之後既基本洗費好似實用啲，大多最後捱完先要交既數唔洗咁早講住

暫時以下全部用港幣計
NHS 32000左右
機票自己用咗萬三，如果買econ會抵啲5000唔洗

租屋2000幾一week 交咗一年要十萬（不過呢一點大家想慳啲大嘅可以打五折）

再最少證明自己可以係當地生活半年嘅儲蓄證明（其實我到依加都唔清楚佢定義幾多，但我當佢點都一萬一個月）

預要最少帶6萬過去

帶幾多錢過去要視乎大家覺得自己幾耐搵到工，三餐自己煮連埋啲日用品我諗男仔5 6000$一個月夠洗
呢樣真係因人而異，要睇自己生活方式去計

有無諗過生埋打齊針走得唔得？

其實有諗過係香港生埋走，始終係香港依邊生仔唔使煩，去到英國同我講埋啲醫療名詞未必知人講乜呀不過依啲順其自然啦，香港唔知仲留得幾耐，所以應該唔會因為生仔而暫緩離開香港，生到咪生囉

我frd話外國無坐月觀念先煩

好羨慕，果時我有ff過同條女去第二度生活，結果最後都係單身過英國

講得好啱，但係明白嘅唔知有無 10%

就算係可以去Gibraltar，塊地咁細做得啲乜呢

諗住一支公帶兩球過去，settle好之後租share house

未搵到工前做住香港freelance先

但應該會間中返吓香港，探吓屋企人

只係怕返咗嚟港共唔俾人走

重點係啲公司啲錢 散咗水仲預計人哋搬返嚟咩
尤其係當世界搵到第二個地方代替咗香港 果個地方先係"香港"
冇誘因 除非中國打到爛曬倒退返三四十年 香港獨立咗就有機會有返轉口港角色 再做中國對外窗口
我覺得好多人都冇決心冇想像 依家已經同八十年代移民潮差好遠

可以請中國人做
另外生仔最少都有半年有薪假
另外可以拎多半年NOPAY (其實唔肯定係咪NO PAY)
但我識唔少同事都放足一年

師兄計好日子唔好番嚟嘅時間超過限額

襯宜家，甚至去英國搵唔係有男朋友既話，我都會試下搵英國仔仔，加速融入

你有冇朋友去英國？

其實生仔返唔返工都係未知因素，英國托兒服務同保母都貴，好多人自己湊返。睇下去到搵到咩工咩收入先啦

老實講有數計你過去生，你細路6歲拎bc岩岩好讀小學，無公立學校讀要私校非bc學費好襟計

97走左個班，咪又係死死氣返返嚟
如果為左仔女有更好學習條件，我認為可以，但只係個人，我認為7-8成都會回流

暫時都係單身去，遲下睇下搵唔搵到伴照應下囉

bno visa讀公立都唔使錢

淨係計即刻要俾個啲啦
有啲幾年後先俾
咁會做野可以儲錢

97個時都係咁講，唔信你自己搵返d訪問
次次都話唔同，其實次次都係一樣

真係去到英國，我唔介意同依度既巴絲相認

你講既所有野都可以係放完產假之後先辭職

BNO VISA仔女已經可以讀公立
同T2一樣的

NHS ,visa,機票，屋租，半年生活費
3744+1300+500+(房租要睇自己，但平極一次過都應該要交兩三萬以上）
半年生活費係英國要求證明你有財力生活半年
但暫時唔知實數幾多，穩陣啲就預英國人中位數收入乘6，就大概12萬

如果搏一鋪有機會你有6萬可能就夠，6萬應該係最少，最好帶多過呢個數

總數5544英鎊+屋租+半年生活費
用最低嘅金額去估計應該around 15萬港幣以上
如果保守啲最好有20萬以上

佢唔一定入到公立架嘛

私校有分咩護照咩價錢既咩。。。

NHS可以淨係俾2年半先 又慳一截
屋租其實淨租房既話好少要一次俾半年
可以租間房暫時住 有工開之後先搬好少少
咁就解決左一次要交半年租既問題
更何況你預俾屋租果筆錢 係可以同你半年生活費重覆
佢只會睇BANK STATEMENT有無果舊錢

吓私校都有得交bc價咁jetso架咩

要揀學校既話的確唔一定入到
有D區WAITING長到畢業都未WAIT到
但唔揀擇既話都OK既
最多搬屋再轉校 如果真係好想讀好學校

私校應該無分bc唔bc 大家都係咁貴。。。

識既人自己識分開計架啦

如果連少少野都計唔到
跟返上面預鬆D好過啦

過往表現不代表將來之表現

所以樓上果d咪水咁多人話一家大細過黎個細路讀公立學校唔洗點駛錢，根本樣樣都要錢

晒氣啦, 知5年後咩事就一早發左達

如果有另一半一齊去就最理想
而家倫敦租都跌緊
1200鎊都已經可以租到ZONE2成個單位 四五百呎
生活空間一定舒服過一條友600鎊租房

一家大細要諗囉
起碼有頭兩年申請費
生活費真係唔洗預到你地講咁多
當然要預自己去搵野做

咁肯讀差少少既學校
的確係唔洗點錢既
拎到BC仲有奶粉錢
ILR唔知有無 唔肯定

計數可以咁計 預鬆D
不過可惜真係無打算住大城市

話明私校 邊有分係咪bc.......

果d回流好多都係攞咗passport再返黎

無打算攞福利
不過ILR就攞得福利
如果唔夠錢讀大學
ILR之後有得grant loan

同埋點會入唔到公立
點都一定有書你讀（中小學）

我同我老婆都係做倫敦先有既工
如果唔係我都想搬遠D
雖然其實LONDON住遠少少都已經好寧靜

Check過淨租房我果區暫時見過最少都20week
就好似你諗下香港租劏房其實around都要你租半年
除非你租airb&b 但價錢都頗貴
而且你會發覺係當地冇穩定住屋好多嘢都幾難搞

不過如果經濟咁緊要小心啲半年內搵唔到錢你就要番香港

而且租半年屋同租一年屋價錢差好遠
我果到一次過租一年同半年半年咁租
大概一week相差30鎊

Nhs睇你點睇，我驚加價所以一次過交
好似今年nhs仲係400幾鎊
10月起就加到600幾

如果用師兄個計法我諗大概預1872
+（眼見過最平大嘅110鎊劏房，廚廁共用）租3個月12week =1320

Visa 1300
機票500
大概5000鎊
再半年生活費大嘅帶11萬hkd
呢筆數係半年內搵唔到嘢做就要番香港

不過要記得呢筆數你淨係租咗3個月屋

如果去既話大家真係要學好ｄ英文，老實講香港人普遍都淨係識好基本既英文，要係當地搵食同融入社會都幾大問題

同埋大家要諗住偏遠地區時候嘅工作機會
專業人士都好大機會係番london，但我相信唔洗質疑佢地能力嘅
110鎊一week我唔敢講london冇啦
但暫時睇過嘅係london你住最差嘅大概150鎊一week
(呢樣各位巴打可以再自己搵下）

如果唔係倫敦返工 日常交通費平好多
不過可以諗下轉行既, 反正去到頭1-2年都未必做得返老本行

因為我岩岩畢業，打算做兩年樣儲下錢先去，會唔會太遲
屋企人養到我咁大, 未黎得切報答佢地就要走

所以我會比較建議搵D短租租一兩個月
其實都好多盤 特別華人圈子
呢段時間入面搵到工 再搬好D
一黎避開交半年租 二黎可以慢慢搵屋 揀間岩心水
當然預鬆D就梗係好 特別而家武肺
所以如果手頭緊 我會覺得留香港多半年先再去會好D
一黎儲多個錢 二黎等經濟好返少少

當然如果驚到時走唔到就另計
但我個人覺得唔會快到2022前已經走唔到

香港人英文其實好好
只係唔敢講姐
東歐佬淨係識幾粒字都敢大大聲講英文

一定有既, 放心好易搵tim

我諗你岩岩畢業應該連VISA FEE NHS都拎唔出啦

最緊要同屋企人傾下 睇下佢地意願
唔好一心諗住自己係香港搵錢交家長先叫孝順
佢地未必係想要你既家用

個人覺得無可能咁快就走唔到
當然連登好多人唔係咁睇

其實屋租已經唔會慳到太多，租愈短係愈貴
我當你係110鎊1week
租兩個月就880

都係要10萬左右
因為我上面已經預大家110鎊1week租3個月
唔慳太多
但可以答你極高風險
留定5000買回程機票

連登仔話坐大飛過去就得

所以最緊要都係搵份工
可惜而家武肺關係我極多英國朋友失業, LOCAL同華人都有
加上FURLOUGH就完 年尾至年初一定極難搵工 特別非專業行業
所以好建議無咩錢既 起碼下年年中先出發
平時好易請既服務業而家都難搵

我年頭plan緊去英國旅行
我年中plan緊去英國移民

呢樣真，有工作真係10萬可以去闖
主因係感謝肺炎唔可以用以前個經濟去睇

你連廢學校都計咁無得講，好既學校競爭激烈，有定心理準備你入唔到要搵私校

原本諗住12月就出發
但諗諗下橫掂過多2個月都新年, 所以postpone到過埋年先走
始終今次一走唔知仲有冇機會返到嚟同一大班親朋戚友聚...就當係最後一次陪佢哋

btw, 有冇巴絲會住west bromwich / birmingham? 到時可以交換contact當係有個照應

我一個人去
唔洗搵學校

即係香港都有人讀band one有人讀band three

所以咪所以咪話做野儲兩年錢先過去

咁呢個係東歐佬英文太差, 睇你同咩人比既姐, non-native黎講德國佬D英文好香港人好多
同埋香港人太唔colloquial , 加埋vocabulary真係好唔夠, 除左本身係讀英文/translate果D

英鎊 Pound Sterling 今年年底, 出年會唔會升呀?
使唔使依家銀行上網買定先呀? 還是出年買好啲呀?
有請金融撚作答

我覺得未來3年一軟會有好多人番番黎香港
太多智障見有著數就衝
完全冇諗過自己既affordability
最快仆街果d係一家去果d

我覺得除左專業工作需要
如果唔係VOCAB唔係太重要一樣正常溝通到
就好似你都唔會EXPECT識中文既鬼佬
係香港同你講四字成語

唔係個個都要做虎爸虎媽既

我睇相反, 一家去點都想供個仔女有BC, 反而個人去既走返黎機會更大

vocab點會唔重要學外語最重要就要vocab呢部份, 一陣人地講緊咩你都唔知
同埋香港人就係d日常生活既字好多都唔識

On9 voab先重要 反而你聽唔明d slang最多同人傾唔埋

早半年1年開始研究英澳加用wh邊個會易留底， 突然有5+1我唔知可唔可以話比我決定第二人生

其實no offense, 我2類人都有接觸，in general好既學校好既背景成長果d行出來個樣係是正d, band 3果堆慶聲唔洗再同佢地聯絡，他媽的on9

以後都唔搭國泰了

舉個例
我個人認為 作為非LOCAL
washroom lavatory toilet loo
就算識唔哂上面4個VOCAB
一樣可以正常溝通
當然要針著既話 可以係有少少差別
但普通溝通唔需要咁著緊個VOCAB
特別對面都知英文唔係你first language

BTW 我由頭到尾都只係想講
香港人英文唔差
只係無歐洲人咁勇敢去講英文
唔洗咁串既

岩
但講到入唔到好學校就要預錢讀私校有D太誇張

我覺得vocab緊要架，理論上簡單既語言係名詞+動詞+名詞…

例如我想買舊矮瓜雖然實際上可以去超市揾/ google完張圖再問/上網查左先，但始終都係要查/揾既，無自己識咁方便。

咁當然個人識變通，點都有方法生存到既

最緊要去到敢講 1,2年可以進步勁多
特別係日常生活上
好似你講矮瓜 我呢刻都要查完先串到aubergine
但其實你去講eggplant多數人都get到
甚至去超市你識搵咪得 唔洗識串可以去到慢慢學
所以先想講vocab對於日常生活既影響 唔係真係超大

識好多拎SPOUSE VISA既支那人
由極低水平去到正常溝通都係兩三年既事

岩呀
但我會覺得唔洗追最top既學校
中中等等都唔會話waitlist好長

good都夠啦
outstanding希望離開香港既細路唔好咁慘

我諗住到時用電話整張圖去問個staff, 咁個staff就自然會講：oh, aubergine, this way~
咁到時咪記住個音囉

其實真係唔洗驚
人地都唔會預你英文好好
只要不斷嘗試用英文表達
自然會有進步

人地西方歧視的係唔入鄉隨俗
自成一角的移民
因為唔嘗試融入人地社會
某程度上係侵略緊住地本土資源

香港人其實中學程度英文
已經好過唔少non local Asian
放膽同local chitchat 就會進步

Btw,利申:
香港local大學生 做左5年野
下個月移民澳洲

手足唔係要一齊死
有埋健康碼其實已經等如新疆/北韓模式
唔好信佢自願，無人去驗好大機會變強制
唔走的怕會變做維吾爾族/猶太/東德人
無人會想無事無幹走
但依家係走得一個得一個

繼續係人地國家draw attention都係方法之一
Sydney / Melbourne 都有香港手足group
加拿大 英 美 果堆手足group仲可能大d添

mochin

我唔驚呀
我只係想啲有心
真係有動力走既
唔好睇到要幾十萬先走到而放棄
我真係覺得搵到申請費就可以走

可能係香港就有咗呢所以一切都係未知之數，咩情況都諗下先

好多人請WH班香港/台灣人接小朋友放學
順便教佢地廣東話/國語
十鎊一粒鐘左右 一日幾十鎊

大家都諗到好長遠暫時我淨係諗緊肺炎快啲過，下年搞結婚啲野

仔女就結咗婚先會有架啦，不過要睇緣分架嘛，唔係話有就有。係小朋友6歲入小學前，我諗唔會太介意住邊，一切以方便返工為主。入小學前先再租/買返啲好學校既區啦

Hong Kong BNO Visa 2.5年(30月) 簽證 £650
NHS = £1,560
BRP = £19.2
One-way Tickey & transport = ~£300 - 450
TB test = ~£100

3皮係要即刻俾

預多兩萬係户口
其實working holiday佢都係預你1900鎊

第一次聽人講學外語vocab唔重要

有心既話一段時間可以練到接近native都唔成問題
但睇你對自己要求去到邊
如果詞不達意, 發音又差, 講野奇奇怪怪咁當地人係會真係唔想理你

小弟會考果陣英文syllabus A拎F，之後問屋企人借錢過英國讀language school，唔洗一年時間由入境果陣immigration 講乜都唔識答，去到in英國超市，成功入職再加果陣啲鬼仔同事聽唔出我有口音，以為我係果邊長大

其實要係英國生存好簡單，聽多啲講多啲就得，肯學既話好快pick up到。

依家有google translate已經好好多架喇，以前真係靠body language

我既前提一路都講緊好多香港人英文其實唔差
就當鬼佬學中文 佢識基本溝通既字
係咪咁有必要去學四字成語呢
又或者 會唔會因為唔識成語 以覺得自己未夠好呢
當然識越多越好 但唔識都一定唔需要擔心

都係一個選擇，謝謝你

當pt做都幾好wor

係香港讀陪月/湊仔果啲課程，係英國做都幾好喎

無可能喇，我未婚妻果d麻甩底邊做到呢d野

報埋稅無左20%
同埋交通費
一日得幾粒鐘 除非屋企附近 如果唔係都唔太搵到錢架咋
除非你唯一做呢份

問題係根本供唔到
你一個人做超市捱5年租平屋冇咩特別支出都叫過到
你一家過去除非你好有料/好有錢
就算未計學費之類
根本過去一年既成本係好撚高

重點唔係攞working permit留澳洲咩
做超市點攞

所以真係要自己計清楚條數，2公婆有小朋友，如果都想做野就要揾香港人湊，咁都係一個商機

想問下用BNO直布羅陀係咪都當英國
去直布羅陀住得唔得？

搵過下無相關資料
仲搵緊資料

其實唔係必要讀independent school，我用locrating 做research，就算outstanding + under oversubscribed 20%，都有好多學校符合資格。香港人熱門落腳點比起細town就更易搵到學校。

我自己心水既落腳地點(近London 一個鐘火車程內)，email過去話想1月做school visit，啲學校都覆話好樂意收我地既細路，交低資料比佢地再經council 報就得。我自己就會上埋streetcheck，睇下心儀學校附近既人口/種族同罪案率，到時過到去school visit完就係附近租屋+報council。

心態好好，祝你地一帆風順

多謝，希望你都一切順利

其實有咩問題，好多YouTuber去唔同國家拍片，掃街果陣都係用手指指住 " I want this, this, this and that"，人地咪又係照明。 點緊要唔好怕醜，收收埋埋自己咁。有心想知果樣野點叫咪問人，自己努力記低囉

其實真係咁，想學多d咪有禮貌地同本地人吹下水囉，有排我學泰文，去泰國旅行時買芒果味雪條都係用手指，之後用泰文講芒果(個音當然唔太正) ，個staff見到又明，又順路教下我要點發音咁囉

好似教小朋友講野咁，由d日常物品同日常動作開始學，幾年應該點都夠用掛

係呀，vocab 可以慢慢build up，最緊要肯踏出第一步!

好多人用去旅行既認知去睇一個地方，去完旅行覺得好free好正，就以為長住都會係咁，完全唔諗亞洲人係歐美等地既辛酸，D仔女係學校容易成為欺凌對象、工作既報酬、職位提升既不對等、種族歧視等等。

機票呢，屋租呢，去到你真係實際出發5萬蚊真係保證你留定5000買回程機票

又有人問

英國海外屬地全部係自己管出入境權，你捱到有bc應該就去得，bno visa 就應該全部海外屬地都唔適用

我知，比喻姐

捱到bc都唔得
脫歐前都係因為大家都係歐盟先得

講真上airbnb 租一個月都係3000-4000左右
去到即刻搵工啦
搵到工就可以長租
無錢乜都做得啦

你放心，好快香港都係咁

而家已經係藍絲欺壓緊黃絲啦，近既入境署果單，遠既国泰，一知道係黃即刻無得昇+打壓

你覺得第時唔會更嚴重？

我正正就係帶晒一家四口準備去英國既一員，對我地黎講，非走不可既原因，係認為香港會新疆化。

去到英國可能會低收入左/仔女比人蝦etc，都唔夠入教育營，無得見仔女/仔女被配種恐怖。

好似之前有巴打咁講，香港作為全世界物價最貴既城市，都有好多巴基斯坦人逃亡果黎，而且都生存到，咁香港人又怕咩去外地闖呢

師兄講真搵多啲資料同準備唔好呃鳩呢到啲巴打勇字行頭
除非你係唔去會有即時危險

睇過好似係一萬鎊或相等既外幣

我google過就見到bc有居留權，原來係base on 歐盟，長知識鳥

你想表達啲咩？
你search下Manchester/Liverpool/brimingham都有3000-4000左右既一個月既房

以而家資料睇唔得囉
唔之以後會點

但相反係得既
因為外屬地既人都可以登記BC

你想我講得保守啲既
如果得五萬又要去既人麼煩
你地去到就要積極搵工
不過得五萬又要去既人應該都決心大啦

大家計劃都有唔同嘅
祝咁多位都可以順利係英國落地生根

4000蚊以下，London / Manchester 都可以搵到monthly stay喎，我search 啲偏偏地方會再平啲。

不過我用1月成個月去search ，唔知啲landlord 會唔會反口，臨去到cancel 個booking 就真既

大部份人啦
2002年個陣有得登記
講明的 癈事又有人話我亂講

我又覺得一般嚟計應該唔會嘅，佢地依加生意都差

即係我無呃鳩人
當然大家要平衡自己風險
真心你去搵工廠
唔係一句英文都唔識既一定有得你做
有決心好頂唔順香港既可以咁諗
但當然你一家大細又唔同囉

你可以message左個屋主先
佢comfrim你先book lor

話我呃鳩人真心嬲

啱呀，大家應該互相鼓勵

當然budget 呢啲野可以既梗係盡加

Manchester都睇邊區
其實想平無校區要求
可以離開啲好校區就平
仲要睇下邊到番工
仲有你買唔買車又好大分別
無乜錢就住近啲番工地方

呢到細佬唔啱，自己怕事啲慣咗計劃周詳，用字不當
因為有fd係英國失業咗幾個月都冇工番

咁應該唔係咁既意思既，每個人肯冒風險既程度都唔同，保守有保守既好處，太樂觀太保守都未必係好事

大家都係善心啫

我上年試過幫個仔報d summer camp，book之前有同業主傾好晒，頭兩星期我同我個仔一齊住，之後我老婆過埋黎一齊住多一個月，即係最初得兩個人住，兩星期後三個人住。個業主原先話ok，點知臨去先cancel個booking

不過都建議有決心既巴絲一定要走，船到橋頭自然直

計劃周詳？
可能你要再周詳啲
搵下啲租

咁你做fd有無揀工
我自己無乜技術
我去到就乜都做架啦
工廠我都做

28歲無另一半,預到40萬可以走
無咩技能無咩學歷,黎緊9月失埋業
一直都係做cafe,不過唔又唔係精於咖啡
所以唔洗考慮咩留係香港發展
反而最難取捨係屋企人
佢地無支持但都無反對
不過feel到係唔想我走

多一個人佢上網計價都唔同架
所以msg定屋主問左先
但e個屋主咁衰
有無話番俾air bnb 知

我租咗屋架啦

我fd係wh過去，之前做餐廳，但佢個地區太偏附近好少餐廳，農場又唔請人
佢依加話今個月出london發展下

算啦 佢講左唔好意思
大家都係討論姐

過左去就好啦
可以上網搵下warehouse job
好易請
不過預基本生活 無得發達

無學校要求啦，兩個三十幾歲既人應該暫時都唔會讀書。（同埋唔會有小朋友）

暫時望到果間屋Google map顯示搭曼市輕鐵半個鐘到excharge square，當然到時搵到咩做唔近既都係預咗要搬

巴打熟曼市？

住過下
獨立屋係排屋？ semi-detached?定真獨立？
仲有好多野睇
好難話咩價抵唔抵

有呀，但係Airbnb 只係話會investigate 同會refund without any service charge

最尾book另一間屋，俾多左20%租金

咁你慘啲

有無傢俬？？

我係oxford 300尺 大概1萬
不過因為我住果到好近牛津大學所以貴啲

有傢俬，應該係 semi-detacted （佢得一張相係影外圍）

我睇緊
有冇伴28歲了

咁小心啲喎
租個air bnb 去到睇定先長租啦

老實喎，我自己做功課周圍搵地方落腳係咁search啲城市，oxford俾我感覺偏貴

Oxford係貴架

唔該晒

另外第2考慮因素就英文超差
去到要進步都要時間
轉埋行兼顧既又多左
如果做返cafe,都叫做識返唔少行內用字
又唔洗學技巧,頂盡背返啲recipe
都諗得過

28

距離excharge square 個站半個鐘算近定算遠

又見到巴打你

唔明 咩黎？ching都係bc?

我認我好仆街，突然諗起：小夫，我要進來了

我意思係有bc都可以有bno
唔係我
隔離post cap過黎

BNO人搵返張BC cert咪兩樣都有

你本身有bno再登記bc就兩樣都有

咁無野啦
你自己研究下點搞

講到尾就係錢問題，燒錢速度北邊應該慢過倫敦30% at least 我初頭其實心水係leeds

我搵緊多工廠既地方
因為我自己無乜技術
只想hea下hea下過五年

屌

hi

"大"城市黎講 其實都係得london/Manchester/Birmingham其他我都唔覺得大
Birmingham 可能會勁啲？
因為遲啲有英聯邦運動會

1200都好難
平極都1300－1400，仲未計d雜費，計埋又加多200

ok, 大既定義方面我又駁你唔到既

伯明翰我有睇過下呀，有好多巴打話果到唔靚，同埋好多黑人，仲有好多華人，我怕係大6人多所以唔揀囉。

果日tbb先播哂新聞吹衰，話曼市多爛尾樓

其實唔係諗住做文職既 唔洗圍住london住

其實因為我一開始無諗過住倫敦，所以做功課唔多，原來1200都預少咗

所以人窮唯有一路向北

講真而家唔難買
但係唔好諗到英國樓好似港樓咁易賣出

視乎搵到咩工／工作機會啦
係倫敦搵到工就留倫敦
同埋識到朋友都好重要，就算北邊平但識唔到朋友都會過得好辛苦

真
london要2房1200鎊
一係好遠 再唔係勁殘先有機會

自問英文都唔差，但係YouTube search liverpool accent 都只係聽得明5成

無錯
manchester根本大把樓
如果係易賣 就唔會咁多廣告啦

我唔係話你錯呀

開個地圖睇下

球迷都聽過咪保頓/韋根呢d囉，中間d郊區都會考慮，實際屋於未揾既。

係香港有會計牌做開會計的話應該點...

唔識咁多啦
你有個會計牌應該唔洗問我地呀

啱呀，如果我單身狗就會考慮倫敦，反正係唔係都係share house

而家響香港做緊垃圾白領，去到預咗要轉行，所以未必洗考慮住倫敦

唔好同我爭超市做

我都諗住搵唔返, 可能都係做下送外賣

有冇機會係英國搵番本行做先

平同質素 都幾難共存
Uxbridge不如 West Drayton

Oxford Cambridge London 係貴是常識

我search過機場工
要五年background check唔知我地係香港住又做唔做到

我諗住都係做呢d架喇，唔太辛苦又無壓力，d youtuber話曼市利市d物價，如果攞最低工資既話生活根本唔差，仲有本事可以儲到錢去旅行添呀

就係諗住個個都係去曼利
係咪要轉下地方

不過車保好似都唔平
都做左咁多年文職
想做下其他野

自己搞啦

我諗住去到都係做warehouse
aviation等番一兩年先啦
一係就出架車 周圍問下有無外賣鋪要人送外賣
不過要做既記住攞正保險

我直頭唔鐘意自己果行
依家簡直係俾機會我異世界重刷休閒人生

番祖國可以去做香港搵唔到食既野

畜牧業漁夫

我識多你兩個 香港仔 （Aberdeen) & 登地 （Dundee) 但e兩個蘇格蘭城巿已經好北

太北既城巿 夏季日晝時間超長 冬季超短

我地唔習慣又無客源比較難直接做呢d既，但我有諗係自己屋企花園仔種d薑，呢d華人野果邊貴呀，自己種自給自足慳唔少架

夏季講緊係幾月？

夏季氣温幾多度先?

北半球 5-8月 夏季 9-10月秋季 11-2月 冬季 3-4月春季 緯度愈大 晝夜時間分別愈大

真係好難想像 夜晚9-10點仲係天光 會唔會影響生理時鍾

無住過唔知
但睇天氣統計資料 你預夏季都要著長袖衫 （15度左右）

冬季 得6-7個鐘有太陽

好勵志既故事。希望你分享多d

其實自己又唔抗拒做農務系，不過聽朋友講澳洲wh摘茄成日有人俾蛇咬手

你又唔好以為apartment治安會好好
英國係無錢先要住apartment 成班無錢既住埋一齊，治安點會好?

想治安好真係要揾中產區，d apartment多數係市中心，治安本身都差

我反而OK. 不嬲都係黑暗撚. 太多陽光反而想訓教唔想郁

英國天氣好難有農產業 畜牧業 養下雞同牛好啦

wiki咪有temp chart囉

咁你夏季要去福克蘭群島或新西蘭

英國最出名既fish & chips 原來唔係自己種？

其實真係想移去falkland與世隔絕. 打WW3都唔撚驚 不過唔講搵到份工都難, 果度應該好難適應. 上網應該慢到56K咁 作為毒撚網速慢真係唔掂.

比皮幾野佢幫你睇資料 仲有簽證費近3皮 仲有nhs 仲要搞埋隻狗
慳得就慳呀Ching

我細個住元朗，自己養過雞同牛，件事唔係你樣像中咁美好架

Ching帶埋隻狗過去？寵物移民係咪好撚貴

攞到bc都唔可以就咁去

自己google 下 fish & chips歷史先

Depends on 你有足夠既錢 同 決心未

係, 所以工都搵唔到真係唔洗諗. 搵到offer都話可以搞VISA.

決心好緊要

隨時3皮 但無得唔帶埋佢

我覺得錢永遠無話足夠. 真係講決心.
當你搵夠50萬. 就會覺得70萬穩陣啲.

已辭職？

但唔能太少

METOO

等英國政府做野, 佢一俾97前冇申請補領 我應該會走

d薯仔果邊應該勁cheap, 唔洗自己種喇
薑葱呢d貴呀，真係要試下種唔種得起

我地上面都講
如果有決心可能五萬都可以起行
（一支公又肯乜都做）

難啲囉

我條女都有bno 結左婚 痴住佢應該都得掛

只要你搵到工做，同埋預咗捱得辛苦啲

咁又唔同講法如果冇另一半有冇BNO真係

薯仔一鎊食撚到你嘔

自己種個成本仲貴過買
我諗住成日整薯蓉食架

蕃茄薯仔湯煲到你唔飲

屋企隻狗個鼻短
唔想佢自己搭飛機
要PLAN用船

好呀，我加埋住左7年，晏少少唸番啲細節再打編故出黎呀

如果我係啱啱U grad我一定會過英國
依家年紀唔上唔落

點解咁講？

1.15鎊 = 2.5kg薯仔

近啲 同埋入london快啲
佢個火車站 當tube 一樣用法就得 都係計zone six

點解我up唔到相

有得走快啲走

擺唔夠一星期就會發芽
你唔係日日食唔好買咁大袋

明解
原來係london邊皮最出
Slough原來唔係zone 6

咁可以再等下 等埋出年 過埋xmas 先

限制出境 唔好講話賠唔賠人工

到時你有錢都好難買機票出境

自己衡量國際局勢做覺得自己啱既選擇

要結咗婚用spouse visa申請過去，自己上網搞都得，你想使錢咪移民公司囉

同居就唔清楚啦，你上返HO個網睇返

都係

有冇細袋啲？

同埋超大風
仲有成個島啲人互相都認識大家（因為太少人），搞到無咩私穩

唔過就笨柒

到時仲有得俾你走?

有得買1舊，逐舊秤比錢
次次買咁大袋都食唔哂，食左一半都冇d薯仔就發哂芽

賣左層樓，假如有1300萬cash
用20萬鎊買東倫敦
其餘買Tsla, bonds, 定期存款

夠唔夠過世

Share room or studio ?

做咗啲咩柒野應該比人笑成世

ALL IN TSLA 下年睇歐洲別墅啦

300鎊 scotland應該最多都係shared

都係做住臨時基地

北部冬天實好凍又濕
咁點解唔住最南例如Plymouth

有Capital gain tax

Ok呀，我都睇過下 義本

交稅是國民義務

I mean唔好預買股黎過世

要搵投資顧問砌下投資組合

收息要交稅 到一定水平的話

我知呀。義務黎，係合理的

可以試下獅子山酒廠 香港brand但唔知有冇請人 或者可以試下去啲craft beer bar做住先 起碼可以儲啲相關嘅經驗

好多間都sd過email問 全部都冇回音

嘩，工程好揾呀

你唔係搞緊保加利亞咩

其實有無巴絲有興趣開個tg group?
有緣人夾到時間地方咪一齊起步有個照應
Settle好想分道揚鑣又得,繼續一齊又可以
無人夾到一齊去,share下各樣住屋/搵工資訊都唔錯

定其實已經有呢啲group

係呀 繼續move on
只係香港沉淪既速度遠比我1年前黎得快

可能等唔切 去英國住住先

大L把

咁依幾個月又禁晚市 好多bar都開唔到 唔請都正常 但盡量sd多幾次囉 同埋craft beer都有個證書可以讀下嘅 （雖然都係啲好皮毛嘅手工啤知識） 如果你真係諗住去外國做呢行 覺得可以讀下 又唔係話好貴 到時可以同人吹多兩咀咁 可能容易搵啲？ 加油啊Ching

快d黎左英國先穩陣

ching你到左？
mpf攞唔攞到？
之前記得第二個post見過你

到左

mpf 拎唔到

受託人唔撚認bno係 永久居留簽證

到時你仲有得去旅行？

話要1月BNO VISA先可能得嘛
BNO得6個月永乜久

係

有bno visa有機會得

Sor bro, 請問用bno係可以搵工做？之後再叫顧主續工作簽證直至夠5年入藉？

訓左幾耐？

由佢繼續訓

想

下年同屋企人過完年走
本身4條友去
而家得翻一支公

屌你呢條問題真係離譜喎師兄
雖然呢到係討論區但你好似連討論內容都啲都唔知

你預多800-1000市政費及走果時會扣你d deposit ，
計埋4000一個月可能要

幾多智障都想移民

已有 600人

點解既？

其實主要睇個人點諗，抱住響一定時間都未必搵到工既當響度燒住先都係一個唔錯既選擇

當放假休息下囉

我都預算最少三個月至半年先有機會搵到野做，已經係樂觀mode，隨時半年至一年

所以搵個平地方係好重要

本身3個fd話一齊去
但而家各人都唔同籍口話唔去/過多幾年先去
最後得翻我自己

唔怕既，最緊要一家人一齊

啲牌唔通，你去到都要重新考過，最好草足彈藥去果到再考

你本身係香港係咪都搵唔到錢

我都好想走，但真係要plan 。30頭成身債連個錢都無，無返3、5年都走唔到。怪就怪當年自己唔上進，理財又唔好

支肺前定而家先

緊係之前啦 不過希望在明天

差唔多40歲，先過英國會唔會太遲

如果你又唔係咩好專業既人士，又唔係咩有錢人，你唔好預有咩事業上既發展我覺得ok既

我諗住去到都係做低層工作，洗吓碗咋，最驚連洗碗工都搵唔到

如果你生存到2年，打下散工都可能捱到5年啦

屋企人食左幾廿年都戒緊（英國買煙貴）
準備過幾個月走
成日鬧我唔肯走到時入集中營唔好喊

明 所以最緊要係要搵到野做

唔該巴打
巴打係咪都做相關行業？

而家可以補領
搵個有bno既人擔保你就得

走既話都有好多國際線做到

我情況係我老豆當年幫我拎左本類似bno既野

我哥就拎岩左

即係我係97年出世既人,但當年冇申請到BNO 咁都可以拎得返???

暫時唔得，但等10月條國會法案，可能可以比97前出世既申請返

屋企人負擔到，老閪都過去！

【遊說方向，全民投票】
大家想攬炒團隊美國遊說工作點分優先？

10月嗰條好似係開放所有香港人申請BNO?
太闊啦 我覺得好難
雖然好想佢開番

我諗緊好冇讀個master
搏佢俾嗰兩年visa搵到工
但21年開始行計分制
唔似以前搵到工留10年就可以永居
好徬徨 都唔知點算

我諗最後過到只係比97前出世既re-apply，因為道德上人有權選擇國籍，但97前出世既人係由父母決定。
所以再開放算合理既結果

都要等下年年頭先知點可以移到民去英國先架

咁又係 一開始獅子開大口
到時negotiate97前re-apply成件事合理好多
話晒都算英國香港人
希望真係有

有BNO 唔會

住邊？租屋幾錢？

諗住下年過去讀master

希望到時仲走到

窮撚PLAN 緊出年2,3月到去Scotland, 身邊冇人一齊去

最驚到時走唔到
一有難果陣個個都走
五萬一張機票都要食

here. 可能早過你去. anyway 好似無乜人去Scotland

人口冇咁多, 生活水平又低d, for 生活多過工作 巴打諗住係邊個市落腳?

人口可以好多如果你去glasgow 算係英國頭幾位多人口城市
未決定長遠住edinburgh定glasgow. 睇下邊度搵到工先.
其實最想住dundee 夠陽光. 但相信而家無乜可能 因為會好難搵到工作機會.

選擇scotland原因係覺得蘇格蘭人wise啲. 有民族性which呢方面應該同香港年輕人幾夾. 就算第時獨唔獨立應該都可以得到更多自主權. 獨咗咪扲蘇格蘭passport.

因為窮, 一定要搵工, 所以我諗住揀 glasgow

我揀蘇格蘭都係因為可能會獨立,
福利方面好似好過本土? 例如睇埋睇醫生好似唔洗藥費

睇過下 edinburgh d樓好舊

btw. 有冇諗住搵咩工? 我冇專業技能, 白領工應該搵唔到, 諗坐搵搬運工

有，諗緊

唔會,中國最好

仲好想賴係香港賴得一日就一日
有時搭車見到啲建築物就好唔想離開而度

打工仔黎計應該Glasgow最好. 工作機會相對多. 交通好
好似我呢啲學唔切車. 有地鐵搭. 火車站又夠多. 唔怕
NHS Scotland無乜點睇過同England有咩分別.
我就應該自己帶定年幾兩年必利痛,白花油,1枝鐵打酒過去先

Edinburgh一定舊啦...而且租得比你 一定唔會點裝橫. 租又最貴.

自己本身唔係專業人士. 所以都係搵藍領工. 唉, 如果唔係仆街武肺都唔洗咁愁. 而家過到去都唔知等幾耐先有工返

唔好等啦. 等等下突然突發事出現, 就無得走了

最慘係唔知將來點
如果係可以永遠自由出入境就無乜野
年年都可以返下黎
但而家感覺係一走無回頭
第時都唔知係咪可以自由出入境

保重

有冇興趣tg share資訊，到時租樓揾工有個照應

同男朋友有哂共識過去
Plan太多都冇用
去到先算，到時自然有方法解決

冇咩錢，都唔係專業人士，但唔想拖太耐。

已經係英國，但最好有燒錢嘅心理準備

呢樣真. 岩岩武肺又爆過. 經濟完全望唔到幾時好轉

好現實講句

我會考慮埋BJ個脫歐計劃對北愛同 蘇格蘭既變化先囉

利申：傾向CANZUK而揀脫歐 兼 能夠用CANZUK塞住 北愛同 蘇格蘭班人把口

租定屋 唔出街食野其實洗得唔多
啲物價對比香港好低

尚可

最好自己有啲家居維修技能
基本上呢到一講到叫人嚟維修一鋪可以幫你洗哂你慳嘅錢
我前日去配鎖匙兩條200$

啱啱搵到份London嘅工 應該二月至五月起行

好多因素要考慮
武肺影響經濟差
英文去唔到英國人水平
開放bno實好多香港人去到時競爭大
積蓄夠唔夠
同埋最唔捨得係要同阿爸阿媽分開

邊行

工程 做電

勁

可唔可以分享遙距搵工過程

渣bno 想去uk ，但女朋友得特衰
都唔知點好 ，猜諗過叫佢apply working holiday visa 同我一齊去左先 之後睇下可以點樣留得底

結婚咪得囉

要2年ma 同居同結婚最小都要2年

Evidence of your relationship
You’ll need to show evidence of your dependant’s relationship to you.

If they’re your spouse or civil partner
You must show a marriage or civil partnership certificate.

If they’re your unmarried partner
You’ll usually need to show that you’ve been living together in a relationship similar to a marriage or civil partnership for at least 2 years.

結婚只要show 張結婚證明書

未結緍先要show 兩年同居既證明 例如同屋住址證明、水電煤政府稅單差餉個堆

不過見工過程個老闆話expect歐洲會多咗BS嘅Job. 特別data centre. 而佢哋London係比較難搵相關經驗嘅人
自己其實幾年嚟都間唔中有睇下嗰面嘅job opportunities. 都發現呢兩年除咗power transmission之外 BS嘅工係多咗好多

準備下年過去讀bs master

好勁

BS 姐係？

Building services

可以先入黎英國移民經濟圈 tg

會有人解答到你既問題

其實搵個2,3線城市仔,用百零萬鬆D就已經買到間屋仔啦
除左本身係專業人士想繼續發展事業, 點解好似個個都要住返大城市同繼續返朝9晚6供樓做奴隸
點解唔試諗下去第二個國家過一個完全唔同既人生

預埋30個月nhs同visa錢，都就嚟一月份可以申請bno visa

喺香港main con做BS 又冇乜經驗 搵極都冇乜回音
巴打搵到consultant工？

留名準備去英國

無人答到啦..親身過去試先知..
幾百年前西班牙葡萄牙班航海家都唔係包穩賺先出發去新世界

而定英國好多超市都用自助機
想搵份收銀工都唔容易

超市真係超平，去到一定自己煮，不過好似唔健康

因為，治安差，校網差
你夠窮鬼佬顛，你可以去

人地住係城市仔只係因為人地係果到生活長大，同人地窮唔窮係無咩直接關係
間屋平係因為塊地賣得平，唔好覺得香港一間垃圾劏房都賣幾百萬就覺得自己高人一等

有仔女果d唔係咁易走
過到去咬積蓄咬到幾耐

宜家係公司攪緊transfer, 原pose搬去UK office
因為成team人係英國，我主力做apac所以係香港做。 但宜家長期work from home證明左base香港唔係必需，有機會轉到去英國做。
早幾年重要買樓，今年又生埋小朋友，真係每一步都要計劃先敢郁

會唔會減你人工？
因為香港個staffing cost同英國應該爭好遠
同埋俾出黎個package應該都唔同，例如英國應該加番多啲假俾你？

有得去澳洲真係澳洲好過，人工夠晒高又多藍領工咩經驗都唔洗就做得

唔駛抄得起。香港係有一班人 係英國買樓，合法改到湯房咁（但唔同香港個種）
個d 咩 香港英國業主會 就係開班教人咁做。乜野10%回報

係咪真係有10%先
嗰邊又要交多d稅
不過London嗰邊個樓市本身都癲又多人想住
湯房可能真係有market

垃圾香港人性格，過去英國炒樓劏房租比人

只係好多人都想睇下呢兩三年內咁多大事後
中國仲撐唔撐到先
可能真係開波後香港有大轉變

所以凡係多香港人聚居嘅地方都唔去
除非為搵錢
但最終買樓落腳都揀小啲香港人嘅地方

我同英國同事傾過, 睇番年資同seniority 佢話應該唔會減
但唔減都好, 交完稅都等於減左人工架啦
所以我計劃有幾個budget去計算一家三口點樣生活
其實都係慳住洗先啱啱好, 香港重有D洗費要每月俾, 唔CUT得

其實係有可能。因為英國樓有樣野叫可以還息only.
佢地將d 未改過既屋，合法入紙rebuild, 例如地庫整一間房，或者屋頂又整一間房。唔搞依兩個，都可以將正常三房變四房。
當然，機會有限，因為要係house 先做到。Apartment 即係香港個d 就唔可以啦。至於係咪真係有人租就唔清楚啦。

儲緊錢去嗰邊讀書
就算未有5+1都已經有咁嘅諗頭
有埋5+1就更加確定呢個諗法

依加幾難，我眼見呢到超市好大但請嘅人好少

收銀基本上全自助咁濟，就算有佢都淨係幫你嘟完嘢就扔埋一邊，所以效率好高下

不過呢到番工主要係識英文，其實識英文唔係咩大問題 ，但依加疫重嚴重反彈

可唔可以分享多啲language school嘅嘢

冇地方住

好多97後生仔都無得走，點解要咁對佢地🤢

巴打講多d得唔得
小弟係香港做左main con BS 4年
諗緊下年去讀個Mech/BS master之後再搵工

如果英文好，做開翻譯（中，英，少少日）
過到去有無工作機會

絕對有啦

因為唔見網上面有post 相關工作空缺
又聽聞個邊唔太需要翻譯

Mech冇乜留意 但我見消防同電都比幾年前多咗post
如果可以 join埋cibse/其他學會先 我自己就有join MIET

Interview就問下你做過乜 同埋除咗口問design問題之外都會俾張schematic問下你問題睇下你認識幾深

認真問
揸bno拎100萬過去捱唔捱得到？
有大學畢業但英文唔係好

係咪玩野
100萬都夠比5年時間你搵工

年紀唔細啦，將辛苦儲返黎既首期拎埋走
仲有強姦金未拎

以前去過1年working holiday，唔係英國
但知搵工好難
去到真係預左無咩選擇

bs consultant london以外有冇工作機會？stay london又搵唔到工就燒錢燒得好快

好似係search English school for international students in the UK

當時開到成行成市架，讀足一年先千幾磅，仲包埋信申請student visa，不過好多呢啲學校既學生黎到之後唔讀書，走去做黑工/非法勾當，有啲仲延期居留，所以轉政黨執政之後，就大力打擊呢啲平價學校，包括我以前讀果間都執左了

應該都主要喺London Manchester Birmingham
我都係喺Glassdoor同indeed uk搵
但我未過去都答唔到

問下屋企有無support, 100萬有點危

其實蘇獨會唔會最後受bno玩，變咗要返uk本土

巴打考咗CEng未？

預計唔到咁多，到時再算，到時你一樣有選擇，留定返去本土

又係果啲廿萬最多捱到兩個月啲fd ？

蘇獨真係一個隱憂，佢好似準備2024再公投，如果BNO去到佢又獨真係兩頭唔到岸，比你留係到做蘇人定叫你過去英國呢？又或者是你想做蘇人定英國人。

其實唔理本身你係咪過英國.
如果BNO平權及確定蘇獨, 都應該係會比BNO做國籍選擇 (Scotland/England). 所以如果你都已經用LOTR或HK BNO VISA過咗去蘇格蘭住緊交緊稅. 我睇唔到咩理由會唔計你至今居留年期/驅逐你返英格蘭等等咁既惡劣情況.

仲有 BNO住半年已經投得票. 如果蘇獨公投, 你都有得投票啦我相信. 有咩理由我有得投票 但係投完都照比人踢返英格蘭